[
  {
    "questionNum": 86001,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ ആദ്യമായി നടത്തിയ ആണവ പരീക്ഷണം? ",
    "answerText": " ChagaiI (ബലോചിസ്താനിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 86002,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ ആദ്യമായി നടത്തിയ ന്യൂക്ലിയർ ടെസ്റ്റിന്‍റെ നാമം? ",
    "answerText": " Pakistan's Finest Hour ) (പ്രധാനമന്ത്രി: നവാസ് ഷെറീഫ്) "
  },
  {
    "questionNum": 86003,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ദേശീയ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 28 ( Chagai I; Chagai II എന്നി പരീക്ഷണങ്ങൾ നടത്തിയ ദിവസം) "
  },
  {
    "questionNum": 86004,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ ആറ്റംബോംബിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ ഖദീർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86005,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ ജൈവ പദ്ധതിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ ഖദീർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86006,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആണവ സ്ഥാപനങ്ങളുടെ നിർമ്മാണവും പ്രവർത്തനവും നിയന്ത്രിക്കുന്ന NPCIL ( ന്യൂക്ലിയർ പവർ കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ ലിമിറ്റഡ് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1987 - മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 86007,
    "questionText": " UCIL (യുറേനിയം കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ ലിമിറ്റഡ് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1967 ഒക്ടോബർ 4- ജാതുഗുഡ - ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 86008,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും യു.എസ് ഉം തമ്മിൽ 2008 ഒക്ടോബർ 8 ന് ഒപ്പുവച്ച ആണവ കരാർ? ",
    "answerText": " 1 2 3 കരാർ (ഒപ്പിട്ടത്: പ്രണാബ് മുഖർജിയും കോണ്ട ലിസറൈസും ) "
  },
  {
    "questionNum": 86009,
    "questionText": " റഷ്യയിലെ ന്യൂക്ലിയർ ഏജൻസി? ",
    "answerText": " റോസ്തം "
  },
  {
    "questionNum": 86010,
    "questionText": " ബ്രിട്ടന്‍റെ ന്യൂക്ലിയർ ലബോറട്ടറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ക്രിസ്മസ് അറ്റോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86011,
    "questionText": " യു.എസ്.എ യുടെ ന്യൂക്ലിയർ ലബോറട്ടറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബികിനി അറ്റോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86012,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഓഷ്യൻ തെർമൽ എനർജി കൺവെൻഷൻ പ്ലാന്‍റ് ( OTEC) സ്ഥാപിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തൂത്തുക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 86013,
    "questionText": " ഇന്‍റർനാഷണൽ ആറ്റോമിക് എനർജ ഏജൻസി (IAEA ) സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1957 ജൂലൈ 29 ( ആസ്ഥാനം: വിയന്ന –ഓസ്ട്രിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 86014,
    "questionText": " ത്രിമൈൽ ഐലൻഡ് ആണവദുരന്തം നടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക 1979 മാർച്ച് 28 "
  },
  {
    "questionNum": 86015,
    "questionText": " ചെർണോബിൽ ഐലൻഡ് ആണവദുരന്തം നടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഉക്രൈൻ 1986 ഏപ്രിൽ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 86016,
    "questionText": " ഫുക്കുഷിമ ആണവദുരന്തം നടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ - 2011 മാർച്ച് 11 "
  },
  {
    "questionNum": 86017,
    "questionText": " രാജ രാമണ്ണ സെന്റർ ഫോർ അഡ്വാൻസ്ഡ് ടെക്നോളജി ( RRCAT) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ -മധ്യപ്രദേശ് - 1984 "
  },
  {
    "questionNum": 86018,
    "questionText": " ദി വേരിയബിൾ എനർജി സൈക്ലോടോൺ സെന്റർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത - 1977 "
  },
  {
    "questionNum": 86019,
    "questionText": " ആറ്റൊമിക് മിനറൽസ് ഡയറക്ടറേറ്റ് ഫോർ എക്സ്പ്ലോറേഷൻ ആന്‍റ് റിസർച്ച് ( AMD) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് - 1948 "
  },
  {
    "questionNum": 86020,
    "questionText": " The first Ambassador of a state- എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പോസ്റ്റൽ സ്റ്റാമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 86021,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി തപാൽ സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " അലാവുദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 86022,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റൗലന്‍റ് ഹിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86023,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തപാൽ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നപ്പോഴുള്ള ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 86024,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ജനറൽ പോസ്റ്റാഫീസ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൽക്കത്ത - 1774 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86025,
    "questionText": " ആദ്യമായി ജനറൽ പോസ്റ്റാഫീസ് നിലവിൽ വന്നപ്പോഴുള്ള ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 86026,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആധുനിക തപാൽ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നപ്പോഴുള്ള ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 86027,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് - പെന്നി ബ്ലാക്ക് - പുറത്തിറക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1840 മെയ് 1 - ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86028,
    "questionText": " പെന്നി ബ്ലാക്ക് പുറത്തിറക്കാനായി പ്രവർത്തിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " റൗലന്‍റ് ഹിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86029,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പേര് ചേർക്കാത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86030,
    "questionText": " തെക്കൻ തിരുവിതാംകൂറിലെ മിശ്ര ഭാഷാപ്രസ്ഥാനത്തെ അനുസരിച്ചാണ് രാമചരിത രചന എന്നു പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " ഗോദവർമ്മ, "
  },
  {
    "questionNum": 86031,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ (ഏഷ്യയിലെ തന്നെ ) ആദ്യ തപാൽ സ്റ്റാമ്പ്? ",
    "answerText": " സിന്ധ് ഡാക്ക് (scinde Dawk ) "
  },
  {
    "questionNum": 86032,
    "questionText": " സിന്ധ് ഡാക്ക് (scinde Dawk ) പുറത്തിറക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1852 ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 86033,
    "questionText": " സിന്ധ് ഡാക്ക് (scinde Dawk ) ന്‍റെ വില? ",
    "answerText": " അര അണ "
  },
  {
    "questionNum": 86034,
    "questionText": " സിന്ധ് ഡാക്ക് (scinde Dawk ) പുറത്തിറക്കിയ സിന്ധിലെ ചീഫ് കമ്മീഷണർ? ",
    "answerText": " ബാർട്ടിൽ ഫെറ "
  },
  {
    "questionNum": 86035,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും വലിയ തപാൽ ശൃംഖലയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86036,
    "questionText": " ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ സഹായത്താൽ ഇന്ത്യയിൽ നിലവിൽ വന്ന തപാൽ സംവിധാനം? ",
    "answerText": " കമ്പിനി ഡോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86037,
    "questionText": " സ്വന്തമായി തപാൽ സംവിധാനം ആരംഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നാട്ടുരാജ്യം? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86038,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഇന്ത്യയുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായ വർഷം? ",
    "answerText": 1835
  },
  {
    "questionNum": 86039,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിദ്യാഭ്യാസ രംഗത്ത് പാശ്ചാത്യ വൽക്കരണത്തിന് കാരണമായ നിർദ്ദേശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മെക്കാളെയുടെ മിനിറ്റ്സ് ( 1835) "
  },
  {
    "questionNum": 86040,
    "questionText": " അക്കാദമി എന്ന പഠനകേന്ദ്രം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " പ്ലേറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 86041,
    "questionText": " ലൈസിയം എന്ന പഠനകേന്ദ്രം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86042,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശിയ വിദ്യാഭ്യാസ നയം നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 86043,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉന്നത വിദ്യാഭ്യാസ രംഗത്തെ പരിപോഷിപ്പിക്കുന്നതിനായി കേന്ദ്ര ഗവൺമെന്‍റ് ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഗ്ലോബൽ ഇനിഷ്യേറ്റീവ് ഓഫ് അക്കാദമിക് നെറ്റ് വർക്സ് (GIAN) "
  },
  {
    "questionNum": 86044,
    "questionText": " അദ്ധ്യാപകർക്കായി m-Siksha Mitra എന്ന മൊബൈൽ ആപ്ലിക്കേഷൻ ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 86045,
    "questionText": " നളന്ദയുടെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കാണപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാട്ന- ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 86046,
    "questionText": " ആക്രമിച്ച് നശിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബക്തിയാർ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 86047,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രാചീന സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " തക്ഷശില "
  },
  {
    "questionNum": 86048,
    "questionText": " തക്ഷശിലയുടെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " റാവൽപിണ്ടി - പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86049,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഇംഗ്ലീഷ് വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്‍റെ മാഗ്നാകാർട്ടാ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വുഡ്സ് ഡെസ് പാച്ച് -1854 "
  },
  {
    "questionNum": 86050,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഇന്ത്യയുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷയാക്കിയപ്പോൾ ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 86051,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വിദ്യാഭ്യാസ; തുടർ പഠനങ്ങളുടെ ചുമതല വഹിക്കുന്ന കേന്ദ്ര മാനവ വിഭവശേഷി വികസന മന്ത്രാലയം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1985 സെപ്റ്റംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 86052,
    "questionText": " NCERT - നാഷണൽ കൗൺസിൽ ഫോർ എഡ്യൂക്കേഷണൽ റിസേർച്ച് ആന്‍റ് ട്രെയിനിംഗ് സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1961 ( ആസ്ഥാനം ന്യൂഡൽഹി ) "
  },
  {
    "questionNum": 86053,
    "questionText": " യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഗ്രാന്‍റ് കമ്മീഷന്‍റെ രൂപവത്കരണത്തിന് കാരണമായ കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " യൂനിവേഴ്സിറ്റി എഡ്യൂക്കേഷൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86054,
    "questionText": " യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഗ്രാന്‍റ് കമ്മീഷന്‍റെ ആദ്യ അധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ഡോ.എസ്.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86055,
    "questionText": " UGC ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " 1953 ഡിസംബർ 28 "
  },
  {
    "questionNum": 86056,
    "questionText": " UGC നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 86057,
    "questionText": " UGC യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 86058,
    "questionText": " UGC യുടെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ശാന്തി സ്വരൂപ് ഭട് നഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 86059,
    "questionText": " UGC യുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ഗ്യാൻ വിഗ്യാൻ വിമുക്തയേ (Knowledge Liberates) ( അറിവാണ് മോചനം) "
  },
  {
    "questionNum": 86060,
    "questionText": " CBSE - central Board of Secondary Education നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 86061,
    "questionText": " ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 86062,
    "questionText": " SCERT - state-Council for Educational Research and Training നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 86063,
    "questionText": " അധ്യാപക വിദ്യാഭ്യാസ പരിശീലന പരിപാടിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് നാഷണൽ കൗൺസിൽ ഫോർ ടീച്ചർ എജ്യൂക്കേഷൻ രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1995
  },
  {
    "questionNum": 86064,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ഹണ്ടർ കമ്മിഷൻ 1882 "
  },
  {
    "questionNum": 86065,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " രാധാകൃഷ്ണൻ കമ്മീഷൻ -1948 "
  },
  {
    "questionNum": 86066,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ കോളേജ്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത മെഡിക്കൽ കോളേജ് -1835 "
  },
  {
    "questionNum": 86067,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ആദ്യത്തെ വനിതാ കോളേജ്? ",
    "answerText": " ബെഥുൻ കോളേജ് - കൊൽക്കത്ത - 1879 "
  },
  {
    "questionNum": 86068,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പതിനൊന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 86069,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്‍റ് രൂപം നല്കിയ വിദ്യാഭ്യാസ നിധി? ",
    "answerText": " ഭാരത് ശിക്ഷാ കോശ് ( നിലവിൽ വന്നത്: 2003 ജനുവരി 9 ) "
  },
  {
    "questionNum": 86070,
    "questionText": " പ്രൈമറി വിദ്യാലയങ്ങളിലെ അടിസ്ഥാന സൗകര്യങ്ങൾ മെച്ചപ്പെടുത്താനായി 1987 ൽ ആരംഭിച്ച വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലാക്ക് ബോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86071,
    "questionText": " ദേശീയ സാക്ഷരതാ മിഷൻ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1988 മെയ് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 86072,
    "questionText": " ദേശീയ സാക്ഷരതാ മിഷന് UNESCO യുടെ നോമലിറ്ററിൻ പ്രൈസ് ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 86073,
    "questionText": " സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരതാ പദ്ധതിക്ക് കേരള സർക്കാർ നല്കിയ പേര്? ",
    "answerText": " അക്ഷര കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 86074,
    "questionText": " നയീ താലീം എന്ന വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 86075,
    "questionText": " കിന്റർഗാർട്ടൻ എന്ന വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഫ്രെഡറിക് ആഗസ്റ്റ് ഫ്രോബൽ - ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 86076,
    "questionText": " മോണ്ടിസോറി എന്ന വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " മറിയ മോണ്ടിസോറി - ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 86077,
    "questionText": " ഉന്നത വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനങ്ങളെ വിലയിരുത്താനും അംഗീകാരം നൽകുവാനുമായി 1994 ൽ സ്ഥാപിച്ച സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " നാക്-NAAC - National Assessment and Accreditation Council "
  },
  {
    "questionNum": 86078,
    "questionText": " നാക്-NAAC - National Assessment and Accreditation Council ന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86079,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ വിദ്യാഭ്യാസ ഉന്നതാധികാര ഉപദേശക സമിതി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദേശിയ വിജ്ഞാന കമ്മീഷൻ (National Knowledge Commission) "
  },
  {
    "questionNum": 86080,
    "questionText": " ദേശിയ വിജ്ഞാന കമ്മീഷന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " സാം പിത്രോഡ "
  },
  {
    "questionNum": 86081,
    "questionText": " ദേശിയ വിജ്ഞാന കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 86082,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2010 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 86083,
    "questionText": " 10+2+3 പാറ്റേണിലുള്ള വിദ്യാഭ്യാസ മാതൃക ശുപാർശ ചെയ്ത കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " കോത്താരി കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86084,
    "questionText": " ത്രി ഭാഷാ പദ്ധതി ശുപാർശ ചെയ്ത കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " മുതലിയാർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86085,
    "questionText": " സെക്കന്‍റ്റി എഡുക്കേഷൻ കമ്മീഷൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുതലിയാർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86086,
    "questionText": " പ്രൈമറി വിദ്യാഭ്യാസം സാർവ്വത്രികമാക്കാനായി 1994 ൽ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഡി.പി ഇ പി (District Primary Education Programme ). "
  },
  {
    "questionNum": 86087,
    "questionText": " 6 മുതൽ 14 വയസ്സുവരെ പ്രായമുള്ള കുട്ടികളുടെ പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം സാർവ്വത്രികമാക്കാനുള്ള പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സർവശിക്ഷാ അഭിയാൻ ( 2001 ൽ നിലവിൽ വന്നു ) "
  },
  {
    "questionNum": 86088,
    "questionText": " സർവ്വശിക്ഷാ അഭിയാന്‍റെ മാതൃകയിലുള്ള സെക്കൻഡറി വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ മധ്യമിക് ശിക്ഷാ അഭിയാൻ (RMSA .2009 ) "
  },
  {
    "questionNum": 86089,
    "questionText": " ഒരു വ്യക്തിയുടെ പൂർണ്ണതയുടെ പൂർത്തീകരണമാണ് വിദ്യാഭ്യാസം എന്നുപറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86090,
    "questionText": " “വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്‍റെ വേരുകൾ കയ്പ് നിറഞ്ഞവയാണ് ഫലം മധുര മുള്ളതും” എന്നുപറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86091,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര ഗണിതത്തിലേയ്ക്ക് രാജപാതകളില്ല എന്നുപറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " യൂക്ലിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86092,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം ജീവിതത്തിന് വേണ്ടിയുള്ള തയ്യാറെടുപ്പല്ല അത് ജീവിതം തന്നെയാണ് എന്നുപറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ഡൂയി "
  },
  {
    "questionNum": 86093,
    "questionText": " “ജനനം മുതൽ മരണം വരെയുള്ള ഒരു തുടർ പ്രക്രിയയാണ് വിദ്യാഭ്യാസം എന്നുപറഞ്ഞത്? [“jananam muthal maranam vareyulla oru thudar prakriyayaanu vidyaabhyaasam ennuparanjath?]",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 86094,
    "questionText": " “ഒരു വ്യക്തിയുടെ താല്പ്പര്യങ്ങളെ പുറത്ത് കൊണ്ടുവരുന്ന ഉപാധിയാണ് വിദ്യാഭ്യാസം എന്നുപറഞ്ഞത്? [“oru vyakthiyude thaalpparyangale puratthu konduvarunna upaadhiyaanu vidyaabhyaasam ennuparanjath?]",
    "answerText": " ജിദ്ദു കൃഷ്ണമൂർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 86095,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ നിയമസാക്ഷരതാ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " ചെറിയനാട് - ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 86096,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിദ്യാഭ്യാസ നിയമം പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1959 ജൂൺ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 86097,
    "questionText": " കേരള ശാസ്ത്രസാഹിത്യ പരിഷത്ത് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 86098,
    "questionText": " കേരള ശാസ്ത്രസാഹിത്യ പരിഷത്ത് സ്ഥാപക പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ഡോ.കെ.ഭാസ്കരൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 86099,
    "questionText": " കേരള ശാസ്ത്രസാഹിത്യ പരിഷത്ത് സ്ഥാപക സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " കെ.ജി. അടിയോടി "
  },
  {
    "questionNum": 86100,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കൗൺസിൽ ഫോർ ഹിസ്റ്റോറിക്കൽ റിസേർച്ച് സ്ഥിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 86101,
    "questionText": " ഫിലോസഫിക്കൽ റിസേർച്ച് സ്ഥിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 86102,
    "questionText": " സയൻസ് റിസേർച്ച് സ്ഥിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 86103,
    "questionText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി രാഷ്ട്രീയ സംസ്കൃത വിദ്യാപീഠം സ്ഥിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 86104,
    "questionText": " 5 മുതൽ 16 വയസ്സുവരെ പ്രായമുള്ള കുട്ടികളുടെ ഉന്നമനം ലക്ഷ്യം വച്ച് 1956 ൽ ജവഹർലാൽ നെഹൃ സ്ഥാപിച്ച സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ദേശിയ ബാലഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86105,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഹയർ സെക്കന്‍റ്റി വകുപ്പ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 86106,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഇംഗ്ലീഷ് ആന്‍റ് ഫോറിൻ ലാംഗ്വേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 86107,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഇന്ത്യൻ ലാംഗ്വേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86108,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സ്കൂൾ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86109,
    "questionText": " സൈനിക് സ്കൂൾ എന്ന ആശയം മുന്നോട്ട് വച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വി.കെ കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86110,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സൈനിക് സ്കൂൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കഴക്കൂട്ടം- തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 86111,
    "questionText": " 2009 ലെ അന്താരാഷ്ട്ര സാക്ഷരതാ ദിനത്തിൽ (സെപ്റ്റംബർ 8 ) കേന്ദ്ര സർക്കാർ രൂപം നൽകിയ വനിത നിരക്ഷരതാ നിർമ്മാർജ്ജന പരിപാടി? ",
    "answerText": " സാക്ഷർ ഭാരത് മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86112,
    "questionText": " കേരളത്തെ സമ്പൂർണ്ണ ആദിവാസി സാക്ഷരതാ സംസ്ഥാനമായി തെരഞ്ഞെടുത്തത്? ",
    "answerText": " 1993 ജൂലൈ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 86113,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സമ്പൂർണ്ണ പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നേടിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം- 2016 ജനവരി 13 ( സഹായമായത്: അതുല്യം പദ്ധതി ) "
  },
  {
    "questionNum": 86114,
    "questionText": " അതുല്യം പദ്ധതിയുടെ അംബാസിഡർ? ",
    "answerText": " ദിലീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 86115,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യത്തെ സാക്ഷരതാ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠാപുരം - കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86116,
    "questionText": " ലീപ് കേരള മിഷന്‍റെ നാലാം ക്ലാസ് തുല്യതാ പരീക്ഷ? ",
    "answerText": " അതുല്യം "
  },
  {
    "questionNum": 86117,
    "questionText": " ഐ.ഐ.ടികളുടെ രൂപീകരണത്തിന് കാരണമായ കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " എൻ.ആർ.സർക്കാർ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 86118,
    "questionText": " ആദ്യ ഐ.ഐ.റ്റി? ",
    "answerText": " ഖരക്പൂർ -പശ്ചിമ ബംഗാളിൽ 1950 -ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86119,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഐ.ഐ.എം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 86120,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഐ.ഐ.റ്റി സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് - 20l5 ആഗസ്റ്റ് 3 "
  },
  {
    "questionNum": 86121,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ ഉപഗ്രഹമായ എഡ്യൂ സാറ്റ് വഴി 2004 ൽ ആരംഭിച്ച വിദ്യാഭ്യാസ പരിപാടി? ",
    "answerText": " വിക്ടേഴ്സ് (Vertical Classroom Technology on Edusat for Rural Schools ) "
  },
  {
    "questionNum": 86122,
    "questionText": " വിക്ടേഴ്സ് ചാനല്‍ ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 86123,
    "questionText": " In which year All India rural industries organisation was brought into existence under the patronage of Gandhiji?",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 86124,
    "questionText": " വായനാദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 86125,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ മേഖലയിലെ പെൺകുട്ടികൾക്ക് വിദ്യാഭ്യാസ പുരോഗതി സാധ്യമാക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ രാജസ്ഥാനിൽ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ശിക്ഷാ കമ്മി പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 86126,
    "questionText": " വയോജന വിദ്യാഭ്യാസത്തിന് നേതൃത്യം നല്കുന്ന കേരളത്തിലെ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " KANFED"
  },
  {
    "questionNum": 86127,
    "questionText": " സ്വീഡന്റെ സഹായത്തോടെ രാജസ്ഥാനിൽ ആരംഭിച്ച വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ലോക് ജുംബിഷ് (Lok Jumbish) "
  },
  {
    "questionNum": 86128,
    "questionText": " ആകപ്പാടെ നാളികേര പാകത്തിലാണ് രാമചരിതത്തിന്റെ കിടപ്പ്..... ആരുടെ അഭിപ്രായം ? ",
    "answerText": " ഡോ.കെ.എം. ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 86129,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നടപ്പിലാക്കി വരുന്ന ഐ.റ്റി സാക്ഷരതാ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " അക്ഷയ "
  },
  {
    "questionNum": 86130,
    "questionText": " രാമചരിതം ഭാഷയുടെ അപഭ്രംശാവസ്ഥയെ കാണിക്കുന്ന കൃതി - എന്നു പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " ഇളം കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 86131,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശീയ വിദ്യാഭ്യാസ ദിനമായി ആചരിക്കുന്ന നവംബർ 11 ആരുടെ ജന്മദിനമാണ്? ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ്‌ (സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി) "
  },
  {
    "questionNum": 86132,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശിയ അദ്ധ്യാപകദിനമായി ആചരിക്കുന്ന സെപ്റ്റംബർ 5 ആരുടെ ജന്മദിനമാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ.എസ്.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86133,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം കൺകറന്‍റ് ലിസ്റ്റിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി? ",
    "answerText": " 1976ലെ 42 - ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 86134,
    "questionText": " 6 നും 14 നും മധ്യേ പ്രായമുള്ള കുട്ടികൾക്ക് സൗജന്യവും സാർവ്വത്രികവുമായ വിദ്യാഭ്യാസം നല്കാൻ വ്യവസ്ഥ ചെയ്ത ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി? ",
    "answerText": " 2002 ലെ 86. ഭേദഗതി (വകുപ്പ് 21 A ) 93 - ഭേദഗതി ബിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86135,
    "questionText": " സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരതാ സംസ്ഥാനമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം- 1991 "
  },
  {
    "questionNum": 86136,
    "questionText": " സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരതാ നഗരമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ നഗരം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം- 1989 "
  },
  {
    "questionNum": 86137,
    "questionText": " സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരതാ ജില്ലയായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യജില്ല? ",
    "answerText": " എർണാകുളം-1990 "
  },
  {
    "questionNum": 86138,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത- 1857 "
  },
  {
    "questionNum": 86139,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പാശ്ചാത്യ വിദ്യാഭ്യാസം ആരംഭിച്ച ആദ്യ സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത- 1857 "
  },
  {
    "questionNum": 86140,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ആധുനിക സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത- 1857 "
  },
  {
    "questionNum": 86141,
    "questionText": " 1901 ൽ ശാന്തിനികേതൻ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 86142,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ യൂണിവേഴ്സിറ്റി നിയമം പാസാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 86143,
    "questionText": " ശാന്തിനികേതൻ വിശ്വഭാരതിയായി ത്തീർന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 86144,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രി ചാൻസലറായിട്ടുള്ള സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " വിശ്വഭാരതി സർവ്വകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 86145,
    "questionText": " വിശ്വഭാരതി സർവ്വകലാശാലയുടെ അപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " യത്ര വിശ്വംഭവത്യേകനീഡം (ഈ ലോകം ഒരു പക്ഷിക്കൂട് പോലെയാകുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 86146,
    "questionText": " സ്വന്തമായി റേഡിയോ നിലയമുള്ള സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " വല്ലഭായി പട്ടേൽ സർവ്വകലാശാല - ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 86147,
    "questionText": " നാതി ബായ് താക്കറേ സർവ്വകലാശാല സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡി.കെ കാർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 86148,
    "questionText": " ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റികളുടെ രൂപീകരണത്തിന് കാരണമായ കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ജി. പാർത്ഥസാരഥി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86149,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ യോഗ സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " ലാകുലിഷ് യോഗ സർവ്വകലാശാല -അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 86150,
    "questionText": " വികലാംഗർക്കായുള്ള ആദ്യ സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " ജഗത്ഗുരു രാമഭദ്രാചാര്യ വികലാംഗ സർവ്വകലാശാല - ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 86151,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കാർഷിക സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ് ബല്ലഭ് പന്ത് സർവ്വകലാശാല - ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 86152,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പ്രതിരോധ യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിനോല ഗ്രാമം - ഹരിയാനയിലെ ഗുർഗാവിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 86153,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " നാതിബായ് താക്കറെ യൂണിവേഴ്സിറ്റി പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 86154,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആദിവാസി സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ ട്രൈ ബൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി -മധ്യപ്രദേശിലെ അവർ കണ്ഡക്കിൽ- ജൂലൈ 2008 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86155,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആദ്യ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി -1982 "
  },
  {
    "questionNum": 86156,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ അംബേദ്കർ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 86157,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്വാശ്രയ സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " NUALS ( നാഷണൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഫോർ അഡ്വാൻസ്ഡ് ലീഗൽ സ്റ്റഡീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86158,
    "questionText": " NUALS ( നാഷണൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഫോർ അഡ്വാൻസ്ഡ് ലീഗൽ സ്റ്റഡീസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കളമശ്ശേരി -കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 86159,
    "questionText": " വിദൂരവിദ്യാഭ്യാസ കോഴ്സ് ആരംഭിച്ച സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " ഡൽഹി സർവ്വകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 86160,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വിദൂര വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്‍റെ നിലവാരം നിശ്ചയിക്കുകയും ക്രോഡീകരിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി (lGNOU) "
  },
  {
    "questionNum": 86161,
    "questionText": " lGNOU സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1985 സെപ്റ്റംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 86162,
    "questionText": " lGNOU യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 86163,
    "questionText": " lGNOU യുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസലർ? ",
    "answerText": " ജി. റാം റെഡ്ഢി "
  },
  {
    "questionNum": 86164,
    "questionText": " ഇംഗ്ലിഷിന്റെയും മറ്റ് വിദേശഭാഷകളുടേയും പഠനത്തിന് മാത്രമായി സ്ഥാപിച്ച ഇന്ത്യയിലെ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് ആന്‍റ് ഫോറിൻ ലാംഗ്വേജ് യൂണിവേഴ്സിറ്റി (ഇഫ്ളു ) ( ആസ്ഥാനം: ഹൈദരാബാദ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 86165,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഇഫ്ളുവിന്‍റെ ക്യാമ്പസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 86166,
    "questionText": " ജെൻഡർ യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 86167,
    "questionText": " NUALS ന്‍റെ ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86168,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ടെക്നിക്കൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുൾ കലാം ടെക്നിക്കൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 86169,
    "questionText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുൾ കലാം ടെക്നിക്കൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം? "
  },
  {
    "questionNum": 86170,
    "questionText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുൾ കലാം ടെക്നിക്കൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസലർ? ",
    "answerText": " കെ.പി. ഐസക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86171,
    "questionText": " In which year Annie Besant became the first woman president of Indian National Congress?",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 86172,
    "questionText": " കേരള സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവ്വകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 86173,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവ്വകലാശാല സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 86174,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവ്വകലാശാല കേരള സർവ്വകലാശാല ആയ വർഷം? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 86175,
    "questionText": " കലിക്കറ്റ് സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 86176,
    "questionText": " കൊച്ചി സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 86177,
    "questionText": " കാർഷിക സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 86178,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 86179,
    "questionText": " കണ്ണൂർ സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 86180,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലം കൽപിത സർവ്വകലാശാല യാക്കി മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": " 2007 ജൂൺ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 86181,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും മികച്ച സർവ്വകലാശാലയ്ക്ക് നല്കുന്ന ചാൻസിലേഴ്സ് അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " കേരള സർവ്വകലാശാല - 2015 "
  },
  {
    "questionNum": 86182,
    "questionText": " സിവിൽസർവീസ് പരീക്ഷാ പാറ്റേൺ പരിഷ്ക്കാരത്തിനായി കേന്ദ്ര ഗവൺമെന്‍റ് നിയമിച്ച കമ്മിറ്റിയുടെ തലവൻ? ",
    "answerText": " ബി.എസ് ബസ്വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86183,
    "questionText": " സംസ്കൃത ഭാഷയുടെ ഉന്നമനത്തിനായി കേന്ദ്ര ഗവൺമെന്‍റ് നിയമിച്ച കമ്മിറ്റിയുടെ തലവൻ? ",
    "answerText": " എൻ. ഗോപാലസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 86184,
    "questionText": " ‘The Muslims were fools to ask for safeguards and the Hindus were greater fools to refuse them”-Who made this statement?",
    "answerText": " Maulana Abul Kalam Azad"
  },
  {
    "questionNum": 86185,
    "questionText": " പുത്തൻ വിദ്യാഭ്യാസ നയം (New Education Policy ) രൂപവൽക്കരണത്തിനായി കേന്ദ്ര ഗവൺമെന്‍റ് നിയമിച്ച കമ്മിറ്റിയുടെ തലവൻ? ",
    "answerText": " റ്റി.എസ്.ആർ സുബ്രഹ്മണ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86186,
    "questionText": " കാലിക്കറ്റ് സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തേഞ്ഞിപ്പാലം - മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 86187,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അതിരമ്പുഴ - കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 86188,
    "questionText": " ‘The Nation and its Fragments’ is authored by?",
    "answerText": " Partha Chatterjee"
  },
  {
    "questionNum": 86189,
    "questionText": " കാർഷിക സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മണ്ണുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 86190,
    "questionText": " ശ്രീശങ്കരാചര്യ സംസ്ക്യത സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാലടി "
  },
  {
    "questionNum": 86191,
    "questionText": " കൊച്ചി ശാസ്ത്ര സാങ്കേതിക സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കളമശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 86192,
    "questionText": " നാഷണൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഓഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് ലീഗൽ സ്റ്റഡീസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കളമശ്ശേരി - കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 86193,
    "questionText": " കേരള യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഓഫ് ഫിഷറീസ് ആന്‍റ് ഓഷ്യൻ സയൻസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പനങ്ങാട് -കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 86194,
    "questionText": " തുഞ്ചത്ത് രാമാനുജൻ മലയാള യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86195,
    "questionText": " കേരള യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഓഫ് ഹെൽത്ത് സയൻസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86196,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86197,
    "questionText": " കേരള വെറ്റിനറി ആന്‍റ് ആനിമൽ സയൻസ് യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 86198,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കോളേജുകൾ അഫിലിയേറ്റ് ചെയ്തിട്ടുള്ള സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " കാലിക്കറ്റ് സർവ്വകലാശാല (304 കോളേജുകൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 86199,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കെ.ആർ നാരായണൻ നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് വിഷ്വൽ സയൻസ് ആന്‍റ് ആർട്ട്സ് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " തെക്കുംതല - കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 86200,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ടെക്നോളജി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 86201,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മികച്ച കോളേജുകൾക്ക് നൽകുന്ന അവാർഡ്? ",
    "answerText": " ആർ. ശങ്കർ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86202,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരി ആരംഭിച്ച കേരള വിദ്യശാലയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂരപ്പൻ കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 86203,
    "questionText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുനാൾ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം 1974 "
  },
  {
    "questionNum": 86204,
    "questionText": " ഉന്നത വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്‍റെ ഗുണനിലവാരം വർദ്ധിപ്പിക്കാൻ കേന്ദ്ര ഗവൺമെന്‍റ് നടപ്പിലാക്കിയ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഗ്ലോബൽ ഇനിഷിയേറ്റീവ് ഓഫ് അക്കാദമിക് നെറ്റ് വർക്ക്സ് (GLAN). "
  },
  {
    "questionNum": 86205,
    "questionText": " വിദ്യാർഥികളിൽ ശാസ്ത്രാവബോധം വളർത്തുന്നതിനായി കേന്ദ്ര ഗവൺമെന്‍റ് നടപ്പിലാക്കിയ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ ആവിഷ്ക്കാർ അഭിയാൻ (RAA ) "
  },
  {
    "questionNum": 86206,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " സർ സി.പി രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 86207,
    "questionText": " കേരള സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 86208,
    "questionText": " കൊച്ചി ശാസ്ത്ര സാങ്കേതിക സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " ശ്രീ. ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 86209,
    "questionText": " എം. ജി സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " എ.ടി ദേവസ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86210,
    "questionText": " കാർഷിക സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " എൻ.ചന്ദ്രഭാനു ।PS "
  },
  {
    "questionNum": 86211,
    "questionText": " കാലിക്കറ്റ് സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " ഡോ.എം.എം.ഗാനി "
  },
  {
    "questionNum": 86212,
    "questionText": " ശ്രിശങ്കരാചാര്യ സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " ആർ. രാമചന്ദ്രൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 86213,
    "questionText": " കണ്ണൂർ സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86214,
    "questionText": " കേരളമലാണ്ഡലത്തിന്‍റെ സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " ശ്രീ കെ.ജി പൗലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86215,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " ശ്രീ.കെ.ജി പൗലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86216,
    "questionText": " തുഞ്ചത്ത് രാമാനുജൻ മലയാളം സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " കെ.ജയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 86217,
    "questionText": " നാഷണൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഓഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് ലീഗൽ സ്റ്റഡീസിന്‍റെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " ഗണപതി ഭട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 86218,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആയുർവേദ സർവ്വകലാശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജാംനഗർ -ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 86219,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86220,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സമുദ്രം? ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 86221,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കടൽ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ ചൈനാ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86222,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉൾനാടന്‍ സമുദ്രം? ",
    "answerText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86223,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ നദി? ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86224,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പ് ജല തടാകം? ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86225,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം (volume)? ",
    "answerText": " ബേക്കൽ തടാകം ( റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 86226,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം (area)? ",
    "answerText": " സുപ്പീരിയർ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 86227,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ക്രുത്രിമ തടാകം? ",
    "answerText": " വോൾട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 86228,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കടൽക്കര (Bay)? ",
    "answerText": " ഹഡ്സൺ (കാനഡ) "
  },
  {
    "questionNum": 86229,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയഉൾക്കടൽ? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ ഉൾക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86230,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കരസേന? ",
    "answerText": " പീപ്പിൾസ് ലിബറേഷൻ ആർമി (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 86231,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ നേവി? ",
    "answerText": " യു.എസ് നേവി "
  },
  {
    "questionNum": 86232,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയഎയർ ഫോഴ്സ്? ",
    "answerText": " യു എസ് എയർ ഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 86233,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഡെൽറ്റ? ",
    "answerText": " സുന്ദർബാൻ ഡെൽറ്റാ "
  },
  {
    "questionNum": 86234,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉപദ്വീപ്? ",
    "answerText": " അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86235,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യ ദ്വീപ്‌? ",
    "answerText": " ബനനാൽ ദ്വീപ് ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86236,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ സമൂഹം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86237,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പവിഴപ്പുറ്റ്? ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് ബാരിയർ റീഫ് (ഓസ്ട്രേലിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 86238,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉഷ്ണമരുഭൂമി? ",
    "answerText": " സഹാറാ (ആഫ്രിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 86239,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ശൈത്യമരുഭൂമി? ",
    "answerText": " ഗോബി (മംഗോളിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 86240,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പർവ്വതനിര? ",
    "answerText": " ഹിമാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 86241,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സജീവ അഗ്നിപർവ്വതം? ",
    "answerText": " മൈം മാസിഫ് (പസഫിക് ) "
  },
  {
    "questionNum": 86242,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയരാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86243,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ജനസംഖ്യയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 86244,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ നഗരം? ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ (ജപ്പൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 86245,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ജനാധിപത്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86246,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പാർലമെന്റ്? ",
    "answerText": " നാഷണൽ പീപ്പിൾസ് കോണ്ഗ്രസ് ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 86247,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ വനം? ",
    "answerText": " കോണിഫറസ് വനം (റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 86248,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ജീവി? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 86249,
    "questionText": " കരയിലെഏറ്റവും വലിയ ജീവി? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കൻ ആന "
  },
  {
    "questionNum": 86250,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കടൽ പക്ഷി? ",
    "answerText": " ആൽബട്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86251,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " അങ്കോവാർത്ത് ( കംബോടിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 86252,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്ത്യൻ പള്ളി? ",
    "answerText": " സെന്റ് പീറ്റേഴ്സ് ബസലിക്ക റോം "
  },
  {
    "questionNum": 86253,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ബുദ്ധക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ബോറോബദർ (ഇന്തോനേഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 86254,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മതിൽ? ",
    "answerText": " ചൈനീസ് വൻമതിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86255,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മസ്ജിദ്? ",
    "answerText": " മസ്ജിത് അൽ ഹാരം (സൗദി അറേബ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 86256,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ എംബസ്സി? ",
    "answerText": " (A) യു എസ് എംബസ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 86257,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " (A) കിങ്ങ് ഫഹദ് അന്തർദേശീയ വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 86258,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പാസഞ്ചർ വിമാനം ? ",
    "answerText": " എയർബസ് A 380 "
  },
  {
    "questionNum": 86259,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ എയർലൈൻ? ",
    "answerText": " ഡെൽറ്റാ എയർലൈൻസ് യു. എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 86260,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ഷാങ്ഹായി (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 86261,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ലൈബ്രറി? ",
    "answerText": " യു എസ് ലൈബ്രറി ഓഫ് കോൺഗ്രസ് വാഷിങ്ങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86262,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കൊട്ടാരം? ",
    "answerText": " ഇംപീരിയൽ പാലസ് ബീജിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86263,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ത്രീഗോർ ജസ് അണക്കെട്ട് ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 86264,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ഗ്രാന്റ് സെൻട്രൽ ടെർമിനൽ ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86265,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 86266,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയവജ്രം? ",
    "answerText": " കുളളിനാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86267,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " (A) സ്ട്രാഹോവ് "
  },
  {
    "questionNum": 86268,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " മെൽബൺ ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86269,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയഫുട്ബോൾ സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " (A) മാരക്കാനാ സ്റ്റേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 86270,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " (A) ലോകബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86271,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉരഗം? ",
    "answerText": " മുതല "
  },
  {
    "questionNum": 86272,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പല്ലി? ",
    "answerText": " കൊമോഡോ ഡ്രാഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86273,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മുട്ട? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷിയുടെ മുട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 86274,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പൂവ്? ",
    "answerText": " റഫ്ളേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86275,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ വജ്രഖനി? ",
    "answerText": " കിംബർലി ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86276,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത കൂടിയ മൃഗം? ",
    "answerText": " ചീറ്റപ്പുലി "
  },
  {
    "questionNum": 86277,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ പ്രകാശം? ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86278,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ പ്രകാശം? ",
    "answerText": " യേശുക്രിസ്തു "
  },
  {
    "questionNum": 86279,
    "questionText": " ഫ്യൂറർ? ",
    "answerText": " ഹിറ്റ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 86280,
    "questionText": " ദേശബന്ധു? ",
    "answerText": " സി.ആർ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86281,
    "questionText": " IInd ഡ്യൂക്ക്? ",
    "answerText": " മുസ്സോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 86282,
    "questionText": " ബഹിരാകത്തിലെ കൊളംബസ്സ്? ",
    "answerText": " യൂറി ഗഗാറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86283,
    "questionText": " അയൺസ്യൂക്ക്? ",
    "answerText": " ഡ്യൂക്ക് ഓഫ് വെല്ലിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86284,
    "questionText": " കവികളുടെ കവി? ",
    "answerText": " എഡ്മണ്ട് സ്പെൻസർ "
  },
  {
    "questionNum": 86285,
    "questionText": " ഡെസർട്ട് ഫോക്സ്? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ റോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 86286,
    "questionText": " വിളക്കേന്തിയ വനിത? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറൻസ് നൈറ്റിംഗേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86287,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ കോർപ്പറൽ? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 86288,
    "questionText": " ഓർലിയൻസിന്‍റെ കന്യക? ",
    "answerText": " ജെവാൻ ഓഫ് ആർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86289,
    "questionText": " കന്യകയായ രാജ്ഞി? ",
    "answerText": " എലിസബത്ത് രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 86290,
    "questionText": " അവാനിലെ സിംഹം? ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 86291,
    "questionText": " ബ്രിട്ടണിലെ വന്ദ്യ വയോധികൻ? ",
    "answerText": " ഗ്ലാഡ്സ് റ്റോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86292,
    "questionText": " തത്വജ്ഞാനിയായ അദ്ധ്യാപകൻ? ",
    "answerText": " അരി സ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86293,
    "questionText": " ഉരുക്ക് വനിത? ",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ് താച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 86294,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതി - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി ഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86295,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86296,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ വൈസ് പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " നമ്പർ വൺ ഒബ്സർവേറ്ററി സർക്കിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86297,
    "questionText": " അർജന്റിനിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " കാസാ റോസാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 86298,
    "questionText": " അൾജീരിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " എൽ മൗരാദിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86299,
    "questionText": " ബെലാറസ് പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഡ്രോസ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 86300,
    "questionText": " ആസ്ത്രേലിയൻ പ്രധാനമന്ത്രി - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ദ ലോഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 86301,
    "questionText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " അബ്ദീൻ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86302,
    "questionText": " ഉക്രയിൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " മരിയിൻസ്ക്കി കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86303,
    "questionText": " കനേഡിയൻ പ്രധാനമന്ത്രി - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " 24 സസക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 86304,
    "questionText": " കിർഗിസ്ഥാൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86305,
    "questionText": " കംബോഡിയ രാജകുടുംബം - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഖമരീന്ദ്ര പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86306,
    "questionText": " കോംഗോ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " മാർബിൾ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86307,
    "questionText": " ജപ്പാൻ രാജകുടുംബം - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " കോക്കിയോ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86308,
    "questionText": " ജപ്പാൻ പ്രധാനമന്ത്രി - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " കാന്റേയി "
  },
  {
    "questionNum": 86309,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ബ്ലൂ ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86310,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഗ്രൂട്ട് ഷൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86311,
    "questionText": " നൈജീരിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " അസോവില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 86312,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഐവാനേ സദർ "
  },
  {
    "questionNum": 86313,
    "questionText": " പോപ്പ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " അപ്പസ്തോലിക് കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86314,
    "questionText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " മലക്കനാങ് കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86315,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " എലീസാ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86316,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശ് പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ബംഗാഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86317,
    "questionText": " ബഹറിൻ രാജാവ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " റീഫാ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86318,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് രാജാവ് / രാജ്ഞി - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ബക്കിംഹാം കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86319,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " നമ്പർ 10 ഡൗണിങ്ങ് സട്രീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86320,
    "questionText": " ഭൂട്ടാൻ രാജകുടുംബം - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഡെച്ചൽ ചോലിങ് പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86321,
    "questionText": " മാലിദ്വീപ് പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " തീമുഗെ "
  },
  {
    "questionNum": 86322,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ടെമ്പിൾ ട്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86323,
    "questionText": " തായ് ലാന്‍റ് രാജകുടുംബം - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ചിത്ര ലതാവില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 86324,
    "questionText": " സിംഗപ്പൂർ പ്രസിഡന്‍റ്/ പ്രധാനമന്ത്രി - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഇസ്താന കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86325,
    "questionText": " വെനീസ്വേല പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " മിറാ ഫ്ളോറസ് കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 86326,
    "questionText": " ട്രിനിഡാഡ് & ടുബാഗോ പ്രധാനമന്ത്രി - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86327,
    "questionText": " എൽ സാൽവദോർ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " കാസാ പ്രസിഡൻഷ്യൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86328,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " മെർദേക്കാ പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86329,
    "questionText": " ഇറ്റാലിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ക്യൂറിനൽ പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86330,
    "questionText": " മെക്സിക്കോ പ്രസിഡന്‍റ് - ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " നാഷണൽ പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86331,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " ഹോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86332,
    "questionText": " ഹിന്ദി സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " ബോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86333,
    "questionText": " തമിഴ് സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " കോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86334,
    "questionText": " മലയാളം സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " മോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86335,
    "questionText": " തെലുങ്ക് സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " ടോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86336,
    "questionText": " ഒറിയൻ സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " ഓലിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86337,
    "questionText": " പഞ്ചാബി സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " പുഞ്ച് വുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86338,
    "questionText": " കന്നട സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " സാൻഡൽ വുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86339,
    "questionText": " ഗുജറാത്ത് സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " ഡോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86340,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " കാബൂൾവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86341,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശ് സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " ദാലിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86342,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ (ലാഹോർ ) സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " ലോലിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86343,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ (കറാച്ചി ) സിനിമാലോകം? ",
    "answerText": " കാരിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86344,
    "questionText": " അംബരചുംബികളുടെ നഗരം? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86345,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ കളിസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86346,
    "questionText": " അനശ്വര നഗരം? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 86347,
    "questionText": " അഹല്യാ നഗരി? ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 86348,
    "questionText": " ആയിരം ആനകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ലാവോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86349,
    "questionText": " ആധുനിക ബാബിലോൺ? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86350,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ ഹൃദയം? ",
    "answerText": " ബുറുണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 86351,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ നിലച്ച ഹൃദയം? ",
    "answerText": " ചാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86352,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ വിജാഗിരി? ",
    "answerText": " കാമറൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86353,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ കൊമ്പ്? ",
    "answerText": " സോമാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86354,
    "questionText": " ആയിരം തടാകങ്ങളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86355,
    "questionText": " ആയിരം ദ്വീപുകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86356,
    "questionText": " ആൽപ്സിലെ സുന്ദരി? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86357,
    "questionText": " ആഡ്രിയാട്ടിക്കിന്‍റെ രാജ്ഞി? ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86358,
    "questionText": " ആയിരം മലകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " റുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 86359,
    "questionText": " ആന്റിലസിന്‍റെ മുത്ത്? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 86360,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സിലിക്കൺ വാലി? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86361,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിന്‍റെ മുത്ത്? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86362,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കണ്ണുനീർത്തുള്ളി? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86363,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിന്‍റെ താക്കോൽ? ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86364,
    "questionText": " ഇടിമിന്നലിന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86365,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിന്‍റെ പൂന്തോട്ടം? ",
    "answerText": " കെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86366,
    "questionText": " ഇരുണ്ട ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86367,
    "questionText": " ഉദയസൂര്യന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86368,
    "questionText": " ചതുർമുഖ നഗരം? ",
    "answerText": " പോം ചെങ് "
  },
  {
    "questionNum": 86369,
    "questionText": " ചെറിയ റഷ്യ? ",
    "answerText": " ഉക്രയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86370,
    "questionText": " ചോക്കലേറ്റിന്‍റെയും വാച്ചുകളുടെയും നാട്‌? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86371,
    "questionText": " ജൂനിയൻ അമേരിക്ക? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 86372,
    "questionText": " ജലഗതാഗത നഗരം? ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86373,
    "questionText": " കിങ്ഡം ഇൻ ദ സ്കൈ? ",
    "answerText": " ലെസോത്തൊ "
  },
  {
    "questionNum": 86374,
    "questionText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് ഓഫ് മിഡിൽ ഈസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " ലെബനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86375,
    "questionText": " ലാന്‍റ് ഓഫ് ബ്ലൂ സ്കൈ? ",
    "answerText": " മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86376,
    "questionText": " തീയുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86377,
    "questionText": " കേക്കുകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " സ്കോട്ട്ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86378,
    "questionText": " ലില്ലിപ്പൂക്കളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 86379,
    "questionText": " മദേഴ്സ് ലാന്‍റ്? ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86380,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ ശ്വാസകോശം? ",
    "answerText": " ആമസോൺ മഴക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 86381,
    "questionText": " ഓറിയന്‍റസിലെ മുത്ത്? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86382,
    "questionText": " ഗ്രേവിയാർഡ് ഓഫ് എംബയേഴ്സ്? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86383,
    "questionText": " തടാകങ്ങളുടേയും വനങ്ങളുടേയും നാട്? ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86384,
    "questionText": " തെക്കിന്‍റെ ബ്രിട്ടൺ? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86385,
    "questionText": " തുലിപ് പുഷ്പങ്ങളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " നെതർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86386,
    "questionText": " നിത്യ നഗരം? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 86387,
    "questionText": " നദികളുടേയും കൈവഴികളുടേയും നാട്? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 86388,
    "questionText": " നാളെയുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86389,
    "questionText": " നാഗരികതയുടെ പിളളത്തൊട്ടിൽ? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 86390,
    "questionText": " ദൈവം മറന്നനാട് ? ",
    "answerText": " ഐസ് ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86391,
    "questionText": " പൂന്തോട്ട നഗരം? ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 86392,
    "questionText": " പറക്കുന്ന മത്സ്യങ്ങളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ബാർബഡോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86393,
    "questionText": " പാലങ്ങളുടെ നഗരം? ",
    "answerText": " വെനീസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 86394,
    "questionText": " പാപികളുടെ നഗരം? ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86395,
    "questionText": " പാലിന്‍റെയും പണത്തിന്‍റെയും നാട്? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86396,
    "questionText": " പസഫിക്കിന്‍റെ കവാടം? ",
    "answerText": " പനാമാ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86397,
    "questionText": " പവിഴദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ബഹ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86398,
    "questionText": " പോപ്പിന്‍റെ നഗരം? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 86399,
    "questionText": " പുഞ്ചിരിയുടെ നാട്? ",
    "answerText": " തായി ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86400,
    "questionText": " പിരമിഡുകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 86401,
    "questionText": " പാശ്ചാത്യ ക്ലാസിക്കൽ സംഗീത തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 86402,
    "questionText": " പ്രഭാതശാന്തതയുടെ നാട്? ",
    "answerText": " കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86403,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്‍റെ നഗരം? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86404,
    "questionText": " മഞ്ഞിന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 86405,
    "questionText": " മുന്തിരിനഗരം? ",
    "answerText": " നാസിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86406,
    "questionText": " മേപ്പിളിന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " കാനഡാ "
  },
  {
    "questionNum": 86407,
    "questionText": " കാറ്റിന്‍റെ നഗരം? ",
    "answerText": " ചിക്കാഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 86408,
    "questionText": " മരതക ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " അയർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86409,
    "questionText": " മഴവിൽദേശം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86410,
    "questionText": " മഴവില്ലുകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ഹവായി ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86411,
    "questionText": " മാർബിളിന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 86412,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയന്‍റെ താക്കോൽ? ",
    "answerText": " ജിബ്രാൾട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 86413,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയന്‍റെ മുത്ത്? ",
    "answerText": " ലെബനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86414,
    "questionText": " മോസ്ക്കുകളുടെ നഗരം? ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86415,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബ്രസ്സൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86416,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ കാശ്മീർ? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86417,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ പടക്കളം? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 86418,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ പണിപ്പുര? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 86419,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ ശക്തികേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ബാൾക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86420,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ അറക്കമിൽ? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86421,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ രോഗി? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 86422,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ കവാടം? ",
    "answerText": " റോട്ടർഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 86423,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ കളിസ്ഥലം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86424,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ സാമ്പത്തിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സൂറിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 86425,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ അമ്മായിയമ്മ? ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86426,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ അപ്പത്തൊട്ടി? ",
    "answerText": " ഉക്രൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86427,
    "questionText": " എമ്പയർ നഗരം? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86428,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ രോഗി? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 86429,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ മുത്ത്? ",
    "answerText": " പോം ചെങ് "
  },
  {
    "questionNum": 86430,
    "questionText": " ഏഴുമലകളുടെ നഗരം? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 86431,
    "questionText": " ഏഴുമലകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ജോർദാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86432,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഏകാന്തമായ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ട്രിസ്റ്റാൻഡി കൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 86433,
    "questionText": " ലാന്‍റ് ഓഫ് ഗ്രെയ്സ്? ",
    "answerText": " വെനസ്വേല "
  },
  {
    "questionNum": 86434,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ സംഭരണശാല? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 86435,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ പഞ്ചാര കിണ്ണം? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 86436,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ കാപ്പി തുറമുഖം? ",
    "answerText": " സാന്റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86437,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ മേൽക്കൂര? ",
    "answerText": " പാമീർ പർവ്വതം "
  },
  {
    "questionNum": 86438,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ അപ്പത്തൊട്ടി? ",
    "answerText": " പ്രയറി പുൽമേടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86439,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ നിയമ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹേഗ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 86440,
    "questionText": " വസന്തദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ജമൈക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86441,
    "questionText": " വിദൂര സൗന്ദര്യത്തിന്‍റെ നഗരം? ",
    "answerText": " വാഷിംങ്ടൺ ഡിസി "
  },
  {
    "questionNum": 86442,
    "questionText": " വെള്ളാനകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " തായി ലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86443,
    "questionText": " ലാന്‍റ് ഓഫ് റെഡ് ഡ്രാഗൺ? ",
    "answerText": " തായി ലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86444,
    "questionText": " വിലക്കപ്പെട്ട നഗരം? ",
    "answerText": " ലാസ "
  },
  {
    "questionNum": 86445,
    "questionText": " വാഗ്ദത്ത ഭൂമി? ",
    "answerText": " കാനാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86446,
    "questionText": " വാനിലയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 86447,
    "questionText": " വിശുദ്ധ നഗരം? ",
    "answerText": " ജെറുസലേം "
  },
  {
    "questionNum": 86448,
    "questionText": " വെളുത്ത റഷ്യ? ",
    "answerText": " ബെലാറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86449,
    "questionText": " കണ്ണീരിന്‍റെ കവാടം? ",
    "answerText": " ബാബേൽമാൻഡം "
  },
  {
    "questionNum": 86450,
    "questionText": " വൃത്തിയുടെ നാട്? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86451,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " സൗത്ത് ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86452,
    "questionText": " ഫാഷൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86453,
    "questionText": " ഭൂഖണ്ഡ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86454,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖയിലെ മരതകം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86455,
    "questionText": " സംഗീതത്തിന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86456,
    "questionText": " സ്വർണ്ണത്തിന്‍റെയും വജ്രത്തിന്‍റെയും നാട്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86457,
    "questionText": " തടാക നഗരം? ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86458,
    "questionText": " സത്യസന്ധൻമാരുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ബുർക്കിനാ ഫാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 86459,
    "questionText": " സുവർണ്ണ പഗോഡകളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 86460,
    "questionText": " സുവർണ്ണ താരം? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 86461,
    "questionText": " സിലിക്കൺ വാലി? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86462,
    "questionText": " സുവർണ്ണ കവാട നഗരം? ",
    "answerText": " സാൻഫ്രാൻസിസ്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 86463,
    "questionText": " സുവർണ്ണ കമ്പിളിയുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86464,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ഗ്രനേഡ "
  },
  {
    "questionNum": 86465,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിലെ സത്രം? ",
    "answerText": " കേപ്ടൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86466,
    "questionText": " സൂര്യനു കീഴിലെ ഹരിത നഗരം? ",
    "answerText": " നെയ്റോബി "
  },
  {
    "questionNum": 86467,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിലെ സുന്ദരി? ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ഹോം "
  },
  {
    "questionNum": 86468,
    "questionText": " സഹോദര സ്നേഹത്തിന്‍റെ നഗരം? ",
    "answerText": " ഫിലാഡെൽഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86469,
    "questionText": " സ്വപ്ന ശ്രുംഗങ്ങളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ഓക്സ്ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86470,
    "questionText": " ഹമ്മിംഗ് പക്ഷികളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ട്രിനിഡാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86471,
    "questionText": " കഴുകൻമാരുടെ നാട്? ",
    "answerText": " അൽബേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86472,
    "questionText": " കത്തിഡ്രൽ നഗരം? ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 86473,
    "questionText": " കവികളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 86474,
    "questionText": " കരീബിയയിലെ സുന്ദരി? ",
    "answerText": " ഡൊമിനിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86475,
    "questionText": " കാറ്റാടി യന്ത്രങ്ങളുടെ നാട്? ",
    "answerText": " നെതർലാന്‍റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 86476,
    "questionText": " കാളപ്പോരിന്‍റെ റാണി? ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86477,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ റാണി? ",
    "answerText": " ഷാങ്ഹായ് "
  },
  {
    "questionNum": 86478,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ സ്കോട്ട്ലണ്ട്? ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86479,
    "questionText": " ക്വീൻ സിറ്റി? ",
    "answerText": " ഫിലാഡെൽഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86480,
    "questionText": " കങ്കാരുവിന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " ഓസ്ടേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86481,
    "questionText": " ഗ്രീൻ ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇൻഡ്യ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 86482,
    "questionText": " ഗ്രാമ്പുവിന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " മലഗാസി "
  },
  {
    "questionNum": 86483,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ തലസ്ഥാന നഗരം? ",
    "answerText": " ലാപ്പസ് ബൊളീവിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86484,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കെട്ടിടം? ",
    "answerText": " ബുർജ്ജ് ഖലീഫാ ദുബായി "
  },
  {
    "questionNum": 86485,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് എവറസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86486,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ പീo ഭൂമി? ",
    "answerText": " പാമീർ ടിബറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86487,
    "questionText": " ആഴം കൂടിയ സമുദ്രം? ",
    "answerText": " പസഫിക് "
  },
  {
    "questionNum": 86488,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ തടാകം? ",
    "answerText": " ബേക്കൽ തടാകം റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86489,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ സമുദ്രഭാഗം? ",
    "answerText": " മറിയാനാകിടങ്ങ് പസഫിക് "
  },
  {
    "questionNum": 86490,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ ഉയരം കൂടിയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " റെഡ് വുഡ് സെക്വയ "
  },
  {
    "questionNum": 86491,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " നൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86492,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " ടാങ്ക നിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86493,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കനാൽ? ",
    "answerText": " ഗ്രാന്റ് കനാൽ ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 86494,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദീമുഖം? ",
    "answerText": " ഏബ് റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86495,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ബീച്ച്? ",
    "answerText": " കോക്സ് ബസാർ "
  },
  {
    "questionNum": 86496,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റോഡ്? ",
    "answerText": " പാൻ അമേരിക്കൻ ഹൈവേ "
  },
  {
    "questionNum": 86497,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ പ്ലാറ്റ്ഫോം? ",
    "answerText": " ഖരഖ്പൂർ ഉത്തർപ്രദേശ് 1355 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 86498,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ ലൈൻ? ",
    "answerText": " ട്രാൻസ് സൈബീരിയൻ റെയിൽവേ റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 86499,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ പർവ്വത നിര? ",
    "answerText": " ആൻഡിസ് പർവ്വതനിര തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86500,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഗുഹ? ",
    "answerText": " മാമ്മോത്ത് കേവ് യു.എസ്. എ "
  },
  {
    "questionNum": 86501,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഇടനാഴി? ",
    "answerText": " രാമേശ്വരം ഇടനാഴി "
  },
  {
    "questionNum": 86502,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഭൗമോപരിതലത്തിലെ ഏറ്റവും താഴ്ന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " ചാവുകടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86503,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ പഴക്കമുള്ള തലസ്ഥാന നഗരം? ",
    "answerText": " ഡമാസ്ക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86504,
    "questionText": " ഞാനാണ് രാഷ്ട്രം എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച ഫ്രഞ്ച് ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ലൂയി പതിനാലാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86505,
    "questionText": " (CELL) കോശത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " സൈറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 86506,
    "questionText": " കലകളെ ( Tissue) കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " ഹിസ് റ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 86507,
    "questionText": " രക്ത പര്യയന വ്യവസ്ഥ ( Blood Circulation)കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഹാര്‍വി "
  },
  {
    "questionNum": 86508,
    "questionText": " ഒരാറ്റത്തിന്‍റെ ന്യൂക്ലീയസ്സിലെ  പ്രോട്ടോണുകളുടേയും ന്യൂട്രോണുളുടേയും ആകെ തുക? ",
    "answerText": " മാസ് നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 86509,
    "questionText": " ബോക്സൈറ്റിൽ നിന്നും അലുമിനിയം ആദ്യമായി വേർതിരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് മാർട്ടിൻ ഹാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86510,
    "questionText": " ‘We shall either free India or die in the attempt; We shall not live to see the perpetuation of our slavery’ Mahathma Gandhi said these words in connection with?",
    "answerText": " Quit India Movement"
  },
  {
    "questionNum": 86511,
    "questionText": " ഒന്നാം ജനറേഷൻ കമ്പ്യൂട്ടറിൽ (1949-1955) ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ? ",
    "answerText": " വാക്വം ട്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 86512,
    "questionText": " രണ്ടാം ജനറേഷൻ കമ്പ്യൂട്ടറിൽ (1955-1965) ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ? ",
    "answerText": " ട്രാൻസിസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 86513,
    "questionText": " മൂന്നാം ജനറേഷൻ കമ്പ്യൂട്ടറിൽ (1966-1975) ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ? ",
    "answerText": " ഇന്റഗ്രേറ്റഡ് സർക്യൂട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 86514,
    "questionText": " നാലാം ജനറേഷൻ കമ്പ്യൂട്ടറിൽ (1976-1986) ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ? ",
    "answerText": " VLSI മൈക്രോ പ്രൊസസ്സർ "
  },
  {
    "questionNum": 86515,
    "questionText": " അഞ്ചാം ജനറേഷൻ കമ്പ്യൂട്ടറിൽ (1986 മുതൽ) ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ? ",
    "answerText": " ULSI മൈക്രോ പ്രൊസസ്സർ "
  },
  {
    "questionNum": 86516,
    "questionText": " അഞ്ചാം ജനറേഷൻ കമ്പ്യൂട്ടറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന സാങ്കേതികവിദ്യ? ",
    "answerText": " ആർട്ടിഫിഷ്യൽ ഇൻന്റലിജൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86517,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിലേയ്ക്ക് വിവരങ്ങൾ നൽകുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഇൻപുട്ട് യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86518,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിൽ നിന്ന് വിവരങ്ങൾ ലഭ്യമാക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഔട്ട്പുട്ട് യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86519,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പ്രാഥമിക ഇൻപുട്ട് യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കീബോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86520,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പ്രാഥമിക ഔട്ട്പുട്ട് യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " മോണിട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 86521,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ കീബോർഡിലെ ഫങ്ങ്ഷൻ കീകൾ എത്ര? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 86522,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ കീബോർഡിലെ ഏറ്റവും വലിയ കീ? ",
    "answerText": " സ്പേസ് ബാർ കീ "
  },
  {
    "questionNum": 86523,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ മൗസിന്റെ വേഗത അളക്കുവാനുള്ള യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " മിക്കി (Mickey) "
  },
  {
    "questionNum": 86524,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ മൗസ് കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡഗ്ലസ് എംഗൽബർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 86525,
    "questionText": " മൗസ് വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത കമ്പനി? ",
    "answerText": " സീറോക്സ് പാർക് "
  },
  {
    "questionNum": 86526,
    "questionText": " മത്സര പരീക്ഷകളിൽ മൂല്യനിർണ്ണയം നടത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സംവിധാനം? ",
    "answerText": " ഒ.എം.ആർ "
  },
  {
    "questionNum": 86527,
    "questionText": " 4 ബിറ്റ് =? ",
    "answerText": " 1 നിബ്ബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86528,
    "questionText": " 8ണിറ്റ് =? ",
    "answerText": " 1 ബൈറ്റ് (B) "
  },
  {
    "questionNum": 86529,
    "questionText": " 1024 ബൈറ്റ് =? ",
    "answerText": " 1 കിലോബൈറ്റ് (KB) "
  },
  {
    "questionNum": 86530,
    "questionText": " 1024 കിലോബൈറ്റ് =? ",
    "answerText": " 1 മെഗാബൈറ്റ് (MB) "
  },
  {
    "questionNum": 86531,
    "questionText": " 1024 മെഗാബൈറ്റ് = ? ",
    "answerText": " 1 ടെറാബൈറ്റ് (TB) "
  },
  {
    "questionNum": 86532,
    "questionText": " പ്രിന്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ഡോക്യുമെന്റുകൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹാർഡ് കോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 86533,
    "questionText": " പ്രിന്റ് ചെയ്യാതെ സിഡി; മെമ്മറി കാർഡ് മുതലായവയിൽ സൂക്ഷിക്കുന്ന ഡോക്യുമെന്റുകൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സോഫ്റ്റ് കോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 86534,
    "questionText": " വിഷ്യൽ ഡിസ്പ്ലേ യൂണിറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ ഭാഗം? ",
    "answerText": " മോണിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 86535,
    "questionText": " ഒരു പ്രിന്ററിന്റെ ഔട്ട്പുട്ട് റസല്യൂഷൻ കണക്കാക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " DPl (Dots per Inch)"
  },
  {
    "questionNum": 86536,
    "questionText": " പ്രിന്ററുകളുടെ പൂർവ്വികർ? ",
    "answerText": " പഞ്ച് കാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86537,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ തലച്ചോറ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " സി.പി.യൂ "
  },
  {
    "questionNum": 86538,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ എല്ലാ യൂണിറ്റുകളെയും നിയന്ത്രിക്കുകയും ഏകോപിപ്പിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന യുണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കൺട്രോൾ യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86539,
    "questionText": " ഗണിത ക്രീയകൾ വിശകലനങ്ങൾ എന്നീ പ്രക്രീയകൾ നടത്തുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ALU (Arithmetic and Logic Unit)"
  },
  {
    "questionNum": 86540,
    "questionText": " റീഡ് & റൈറ്റ് മെമ്മറി എന്നറിയിപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " റാം ( RAM) "
  },
  {
    "questionNum": 86541,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ മെമ്മറി എന്നറിയിപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " റാം ( RAM - Random Access Memory) "
  },
  {
    "questionNum": 86542,
    "questionText": " എക്സ്റ്റേണൽ മെമ്മറി എന്നറിയിപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " സെക്കന്ററി മെമ്മറി "
  },
  {
    "questionNum": 86543,
    "questionText": " ഫ്ലോപ്പി ഡിസ്ക് കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " അലൻ ഷൂഗാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 86544,
    "questionText": " ഒരു സാധാരണ ഫ്ലോപ്പി ഡിസ്ക്കിന്റെ സംഭരണ ശേഷി? ",
    "answerText": " 1.44 MB"
  },
  {
    "questionNum": 86545,
    "questionText": " ഒരു സാധാരണ ഫ്ലോപ്പി ഡിസ്ക്കിന്റെ വലിപ്പം? ",
    "answerText": " 3.5 ഇഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 86546,
    "questionText": " 3.5 ഇഞ്ച് വലിപ്പമുള്ള ഫ്ലോപ്പി ഡിസ്ക്ക് ഡ്രൈവുകളും ഡിസ്കുകളും നിർമ്മിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " സോണി "
  },
  {
    "questionNum": 86547,
    "questionText": " 8 ഇഞ്ച് വലിപ്പമുള്ള ഫ്ലോപ്പി ഡിസ്ക്ക് ഡ്രൈവുകളും ഡിസ്കുകളും നിർമ്മിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " ഐ.ബി.എം "
  },
  {
    "questionNum": 86548,
    "questionText": " ഒരു സാധാരണ CD യുടെ വ്യാസം? ",
    "answerText": " 12 സെ.മി "
  },
  {
    "questionNum": 86549,
    "questionText": " ഒരു സാധാരണ DVD യുടെ സംഭരണ ശേഷി? ",
    "answerText": " 7.8 GB"
  },
  {
    "questionNum": 86550,
    "questionText": " സിംഗിൾ ലെയർ ബ്ലൂ റേ ഡിസ്കിന്റെ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംഭരണ ശേഷി? ",
    "answerText": " 7.8 GB"
  },
  {
    "questionNum": 86551,
    "questionText": " CD യിൽ ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്ന സാങ്കേതികവിദ്യ? ",
    "answerText": " ലേസർ ടെക്നോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 86552,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ സുരക്ഷാ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 86553,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ സാങ്കേതിക വിദ്യയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന സംഖ്യാ സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " ബൈനറി "
  },
  {
    "questionNum": 86554,
    "questionText": " ബൈനറി സംഖ്യകൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " 0 ; 1"
  },
  {
    "questionNum": 86555,
    "questionText": " Bit ന്റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " ബൈനറി ഡിജിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86556,
    "questionText": " Half Byte എന്നറിപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നിബ്ബിൾ (Nibble) "
  },
  {
    "questionNum": 86557,
    "questionText": " അനലോഗ് ആന്റ് ഡിജിറ്റൽ കമ്പ്യൂട്ടറുകളുടെ സവിശേഷതകൾ കൂട്ടിച്ചേർത്ത് രൂപം നൽകിയ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " ഹൈബ്രിഡ് കമ്പ്യൂട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 86558,
    "questionText": " ഹാർഡ് ഡിസ്ക്കിന്റെ വേഗത അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " rpm ( റെവല്യൂഷൻ പെർ മിനിറ്റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 86559,
    "questionText": " ഹൈടെക്ക് വ്യവസായത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ വാലി (അമേരിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 86560,
    "questionText": " ഇന്റൽ കമ്പനിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ വാലി (അമേരിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 86561,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് കമ്പനിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാഷിങ്ടൺ (അമേരിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 86562,
    "questionText": " lCANN ന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86563,
    "questionText": " ഒരു പ്രോബ്ലം സോൾവ് ചെയ്യുന്നതിന് കമ്പ്യൂട്ടറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോജിക്കൽ സ്റ്റെപ്സ്? ",
    "answerText": " അൽഗോരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 86564,
    "questionText": " അൽഗോരിതത്തിന്റെ പിക്ടോറിയൽ റെപ്രസെന്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ഫ്ളോ ചാർട്ട് (Flow Chart) "
  },
  {
    "questionNum": 86565,
    "questionText": " ആദ്യ മൈക്രോ പ്രൊസസ്സർ? ",
    "answerText": " ഇന്റൽ 4004 "
  },
  {
    "questionNum": 86566,
    "questionText": " ഐ.സി ചിപ്പ് (integrated circuit chips) നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ & ജർമ്മേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 86567,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിലേയ്ക്കുള്ള വൈദ്യുത പ്രവാഹം നിലയ്ക്കാതെ സൂക്ഷിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " യു.പി.എസ് (uninterrupted power supply) "
  },
  {
    "questionNum": 86568,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ഹാർഡ് വെയറിനെ നിയന്ത്രിക്കുകയും ഏകോപിപ്പിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന നിദേശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സോഫ്റ്റ് വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 86569,
    "questionText": " പ്രത്യേക ആവശ്യങ്ങൾക്കായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത പ്രോഗ്രാമുകൾ? ",
    "answerText": " ആപ്ലിക്കേഷൻ സോഫ്റ്റ് വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 86570,
    "questionText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പ്രവർത്തനത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന പ്രോഗ്രാമുകൾ? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റം സോഫ്റ്റ് വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 86571,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ സാധാരണ പ്രവർത്തനത്തെ സഹായിക്കുന്ന പ്രോഗ്രാമുകൾ? ",
    "answerText": " യൂട്ടിലിറ്റി സോഫ്റ്റ് വെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 86572,
    "questionText": " windowട ഓപ്പറേറ്റിങ് സിസ്റ്റത്തിൽ ഡിലീറ്റ് ചെയ്ത ഫയലുകൾ താല്കാലികമായി സൂക്ഷിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " റീസൈക്കിൾ ബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86573,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രവർത്തിപ്പിക്കുമ്പോൾ ആദ്യം പ്രവർത്തനക്ഷമമാകുന്നത്? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 86574,
    "questionText": " ഒന്നിൽ കൂടുതൽ CPU ഉപയോഗിച്ച് പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം? ",
    "answerText": " മൾട്ടി പ്രൊസസ്സിംഗ് ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 86575,
    "questionText": " വിൻഡോസ് ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം വികസിപ്പിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86576,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റിന്റെ സ്ഥാപകർ? ",
    "answerText": " ബിൽ ഗേറ്റ്സ് & പോൾ അലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86577,
    "questionText": " ഐ.ബി.എം കമ്പനി വികസിപ്പിച്ച യുനിക്സ് ബേസ്ഡ് ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം? ",
    "answerText": " എ.ഐ.എക്സ് (AlX) "
  },
  {
    "questionNum": 86578,
    "questionText": " ആപ്പിൾ കമ്പനി വികസിപ്പിച്ച ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം? ",
    "answerText": " Mac OS"
  },
  {
    "questionNum": 86579,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണുകൾക്ക് വേണ്ടി ഗൂഗിൾ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം? ",
    "answerText": " ആൻഡ്രോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86580,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണുകൾക്ക് വേണ്ടി മൈക്രോസോഫ്റ്റ് വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം? ",
    "answerText": " വിൻഡോസ് മൊബൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86581,
    "questionText": " ലിയോപ്പാർഡ്; സ്നോ ലിയോപ്പാർഡ്; മൗണ്ടൻ ലയൺ; മാവെറിക്ക്സ് ഇവ എന്താണ്? ",
    "answerText": " Mac OS ന്റെ വിവിധ വെർഷനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86582,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ് വെയർ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് സ്റ്റാൾമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86583,
    "questionText": " റിച്ചാർഡ് സ്റ്റാൾമാൻ സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ് വെയർ പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 86584,
    "questionText": " യുണിക്സ് അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ള സ്വതന്ത്ര ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം? ",
    "answerText": " ലിനക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 86585,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റമായ ലിനക്സ് വികസിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലിനസ് ബെനഡിക്റ്റ് ടോർവാൾഡ്സ് (1991) "
  },
  {
    "questionNum": 86586,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റമായ ലിനക്സിന്റെ ലോഗോ? ",
    "answerText": " ടക്സ് എന്ന പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86587,
    "questionText": " യുണിക്സ് ഉപയോഗിച്ച് ഇന്ത്യ സ്വന്തമായി വികസിപ്പിച്ച ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം? ",
    "answerText": " ഭാരത് ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം സൊല്യൂഷൻസ് (BOSS ) "
  },
  {
    "questionNum": 86588,
    "questionText": " ഭാരത് ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം സൊല്യൂഷൻസ് (BOSS ) സപ്പോർട്ട് ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ ഭാഷകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 86589,
    "questionText": " ഭാരത് ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റം സൊല്യൂഷൻസ് (BOSS ) വികസിപ്പിച്ച സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " C -DAC"
  },
  {
    "questionNum": 86590,
    "questionText": " ഓപ്പൺ സോഴ്സ് സോഫ്റ്റ് വെയർ പ്രചരിപ്പിക്കുന്നതിനായുള്ള സംഘടന? ",
    "answerText": " OSl (Open Source Initiative)"
  },
  {
    "questionNum": 86591,
    "questionText": " OSl (Open Source Initiative) സ്ഥാപിച്ചവർ? ",
    "answerText": " Bruce Perens & Eric Raymond"
  },
  {
    "questionNum": 86592,
    "questionText": " മെഷിൻ ലാഗ്വേജിൽ (ലോ ലെവൽ ലാഗ്വേജ് ) ഉപയോഗിക്കുന്ന സംഖ്യാ സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " ബൈനറി (0 & 1) "
  },
  {
    "questionNum": 86593,
    "questionText": " ഹൈ ലെവൽ ലാഗ്വേജിലെ പ്രോഗ്രാമിനെ മെഷിൻ ലാഗ്വേജിലേയ്ക്ക് മാറ്റുന്ന പ്രോഗ്രാമുകൾ? ",
    "answerText": " ട്രാൻസിലേറ്റർ (Assembler; Compiler & Interpreter) "
  },
  {
    "questionNum": 86594,
    "questionText": " ഇൻപുട്ട് - ഔട്ട്പുട്ട് പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കായി CPU വുമായി ബന്ധിപ്പിച്ചിരിക്കുന്ന ടെംബററി സ്റ്റോറേജ് ഏരിയ? ",
    "answerText": " ബഫർ (Buffer) "
  },
  {
    "questionNum": 86595,
    "questionText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടർ ഹാർഡ് വെയറിനേയും ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റത്തേയും തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന പ്രോഗ്രാം? ",
    "answerText": " BlOS"
  },
  {
    "questionNum": 86596,
    "questionText": " ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമർ? ",
    "answerText": " അഡാ ലൗ ലേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86597,
    "questionText": " ജാവ ലാഗ്വേജിന്റെ ആദ്യ പേര്? ",
    "answerText": " ഓക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86598,
    "questionText": " ജാവ ലാഗ്വേജിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് ഗ്ലോസിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 86599,
    "questionText": " ജാവ ലാഗ്വേജ് വികസിപ്പിച്ച സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " സൺ മൈക്രോ സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 86600,
    "questionText": " ഒറാക്കിൾ; ഫോക്സ് പ്രോ; My SQL ഇവ എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഡേറ്റാബേസ് പാക്കേജുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86601,
    "questionText": " ജാവ യുടെ ഇപ്പോഴത്തെ ഉടമസ്ഥാവകാശികൾ? ",
    "answerText": " ഒറാക്കിൾ കോർപ്പറേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86602,
    "questionText": " B പ്രോഗ്രാമിങ് ലാഗ്വേജിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " കെൻ തോംസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86603,
    "questionText": " C പ്രോഗ്രാമിങ് ലാഗ്വേജിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഡെന്നിസ് റിച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 86604,
    "questionText": " C++ പ്രോഗ്രാമിങ് ലാഗ്വേജിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ബി.സ്ട്രോസ്ട്രെപ് "
  },
  {
    "questionNum": 86605,
    "questionText": " C# പ്രോഗ്രാമിങ് ലാഗ്വേജ് വികസിപ്പിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86606,
    "questionText": " VB (Visual Basic) പ്രോഗ്രാമിങ് ലാഗ്വേജ് വികസിപ്പിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86607,
    "questionText": " .Net പ്രോഗ്രാമിങ് ലാഗ്വേജ് വികസിപ്പിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86608,
    "questionText": " Java പ്രോഗ്രാമിങ് ലാഗ്വേജിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ്.എ. ഗോസ്ലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 86609,
    "questionText": " Java Script പ്രോഗ്രാമിങ് ലാഗ്വേജിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ബ്രെൻഡൻ ഇച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 86610,
    "questionText": " PHP പ്രോഗ്രാമിങ് ലാഗ്വേജിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " രാസ്മസ് ലെർഡോർഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 86611,
    "questionText": " Python പ്രോഗ്രാമിങ് ലാഗ്വേജിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഗൈഡോ വാൻ റോസം "
  },
  {
    "questionNum": 86612,
    "questionText": " സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറുകൾ ആദ്യമായി നിർമ്മിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " കൺട്രോൾ ഡാറ്റാ കോർപ്പറേഷൻ (1960) "
  },
  {
    "questionNum": 86613,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറുകളുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വിജയ് ബി. ഭട്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 86614,
    "questionText": " C - DAC ന്റെ ആദ്യ ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " വിജയ് ബി. ഭട്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 86615,
    "questionText": " പരംപരമ്പരയിലെ കമ്പ്യൂട്ടറുകളുടെ മുഖ്യശില്പി? ",
    "answerText": " വിജയ് ബി. ഭട്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 86616,
    "questionText": " ഏക; പരം; പത്മ; കബ്രു ;ബ്ലൂ ജീൻ ഇവ എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86617,
    "questionText": " 2011 ൽ ISRO വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " സാഗ - 220 (SAGA -220 :- സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ ഫോർ എയറോസ്പേസ് വിത്ത് ജി.പി.യു ആർക്കിടെക്ച്ചർ-220 ടെറാഫ്ളോപ്സ്) "
  },
  {
    "questionNum": 86618,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വേഗതയുള്ള സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " Sunway TaihuLight (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 86619,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വേഗതയുള്ള സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " പരം യുവ II "
  },
  {
    "questionNum": 86620,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ബയോളജിക്കൽ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ നിർമ്മിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 86621,
    "questionText": " പരം യുവ II സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ നിർമ്മിച്ച സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " C -DAC"
  },
  {
    "questionNum": 86622,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " CDC 6600"
  },
  {
    "questionNum": 86623,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " പരം 8000 "
  },
  {
    "questionNum": 86624,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ പോർട്ടബിൾ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " ഓസ്ബോൺ I "
  },
  {
    "questionNum": 86625,
    "questionText": " സ്ക്കൂൾ വിദ്യാർത്ഥികൾക്ക് വേണ്ടിയുള്ള ഇന്റലിന്റെ പേഴ്സണൽ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " ക്ലാസ് മേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86626,
    "questionText": " കൽപ്പനാ ചൗളയുടെ സ്മരണാർത്ഥം നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ട സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " KC (അമേരിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 86627,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ കമ്പ്യൂട്ടർ ശൃംഖല? ",
    "answerText": " ഇന്റർനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86628,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " വിന്റ് സർഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 86629,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിന്റെ ആദ്യകാല രൂപം? ",
    "answerText": " ARPANET (Advanced Research project Agency Network; നിർമ്മിച്ചത്: American Department of Defence - 1969) "
  },
  {
    "questionNum": 86630,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് പ്രോടോക്കോൾ (IP) നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 86631,
    "questionText": " ബ്രോഡ്ബാന്റ് കണക്ഷനു വേണ്ടി ഉപയോഗിക്കുന്ന വിനിമയ മാധ്യമം? ",
    "answerText": " ഒപ്റ്റിക്കൽ ഫൈബർ "
  },
  {
    "questionNum": 86632,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ WAN - Wide Area Network? ",
    "answerText": " ഇന്റർനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86633,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇന്റർനെറ്റ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1995 ഓഗസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86634,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഇന്റർനെറ്റ് സംവിധാനം ലഭ്യമാക്കിയ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " VSNL (വിദേശ് സഞ്ചാര്‍ നിഗം ലിമിറ്റഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 86635,
    "questionText": " നെറ്റ് വർക്കുകളുടെ നെറ്റ് വർക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്റർനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86636,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിന്റെ സഹായത്തോടെ നടത്തുന്ന ഇലക്ട്രോണിക് ആശയ വിനിമയ സംവിധാനം? ",
    "answerText": " ഇ-മെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86637,
    "questionText": " ലോക വ്യാപകമായി Software Standard നിർമ്മിച്ച് ലഭ്യമാക്കുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " W3C"
  },
  {
    "questionNum": 86638,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമുകളിൽ വരുന്ന തെറ്റുകൾ? ",
    "answerText": " ബഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86639,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമുകളിൽ വരുന്ന തെറ്റുകൾ നീക്കം ചെയ്യുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " ഡീബഗ്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86640,
    "questionText": " മില്ലേനിയം ബഗ്ഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " Y2K"
  },
  {
    "questionNum": 86641,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് കണക്ട് ചെയ്തിരിക്കുന്ന ഓരോ കമ്പ്യൂട്ടറിനുമുള്ള Unique Address? ",
    "answerText": " ഐ.പി അഡ്രസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 86642,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ കൃത്യമായ ലൊക്കേഷൻ അറിയാൻ സഹായിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഐ.പി അഡ്രസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 86643,
    "questionText": " ഐ.പി അഡ്രസ്സ് മാനേജ് ചെയ്യുന്നതിനും ഡൊമെയിൻ നിർദ്ദേശിക്കുന്നതിനുമുള്ള സംഘടന? ",
    "answerText": " ICANN"
  },
  {
    "questionNum": 86644,
    "questionText": " www - World Wide web ന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ടിംബർണേഴ്സ് ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 86645,
    "questionText": " World Wide web ന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 86646,
    "questionText": " World Wide web ൽ വിവരങ്ങൾ ലഭ്യമാക്കാനായി തയ്യാറാക്കുന്ന പ്രത്യേക പേജുകൾ? ",
    "answerText": " വെബ്ബ് പേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 86647,
    "questionText": " ഒരു വെബ്സൈറ്റിലെ പ്രധാന പേജ്? ",
    "answerText": " ഹോം പേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 86648,
    "questionText": " ഒരുവെബ്ബ് പേജിൽ നിന്നും മറ്റു വെബ്ബ് പേജുകളിലേയ്ക്ക് കണ്ടക്ടു ചെയ്യുന്ന ടെക്സ്റ്റ്; ഇമേജ് ഇവ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർ ലിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86649,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ സേർച്ച് എൻജിൻ? ",
    "answerText": " ആർച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 86650,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ച സേർച്ച് എൻജിൻ? ",
    "answerText": " ഗുരുജി "
  },
  {
    "questionNum": 86651,
    "questionText": " ബിങ്ങ് (Bing) സേർച്ച് എൻജിൻ വികസിപ്പിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86652,
    "questionText": " വാൻഡെക്സ് സേർച്ച് എൻജിൻ വികസിപ്പിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മാത്യു ഗ്രേ "
  },
  {
    "questionNum": 86653,
    "questionText": " ടൂറിസവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട വിവരങ്ങൾക്കായി ഡിപ്പാർട്ട്മെന്റ് ഓഫ് ഇലക്ട്രോണിക്സ് ആന്റ് ഇൻഫർമേഷൻ ടെക്നോളജി പുറത്തിറക്കിയ സേർച്ച് എൻജിൻ? ",
    "answerText": " സൻന്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86654,
    "questionText": " ഒരു വെബ് പേജിൽ നിന്നും വിവരങ്ങൾ കമ്പ്യൂട്ടറിലേയ്ക്ക് ലഭ്യമാക്കുന്ന സോഫ്റ്റ് വെയർ? ",
    "answerText": " ബ്രൗസർ "
  },
  {
    "questionNum": 86655,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് എക്സ്ഫ്ളോറർ വെബ്ബ് ബ്രൗസർ വികസിപ്പിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റ് (1995) "
  },
  {
    "questionNum": 86656,
    "questionText": " സഫാരി വെബ്ബ് ബ്രൗസർ വികസിപ്പിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86657,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റിന്റെ ഇ-മെയിൽ സേവനം? ",
    "answerText": " ഹോട്ട് മെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86658,
    "questionText": " ഗൂഗിളിന്റെ ഇ-മെയിൽ സേവനം? ",
    "answerText": " ജി-മെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 86659,
    "questionText": " ഗൂഗിളിന്റെ വെബ്ബ് ബ്രൗസർ? ",
    "answerText": " ഗൂഗിൾ ക്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 86660,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വെബ്ബ് ബ്രൗസർ? ",
    "answerText": " എപിക് (2010 ജൂലൈ 15) "
  },
  {
    "questionNum": 86661,
    "questionText": " എപിക് വെബ്ബ് ബ്രൗസർ വികസിപ്പിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " ഹിഡൻ റിഫ്ളക്സ് (ബംഗളുരു) "
  },
  {
    "questionNum": 86662,
    "questionText": " ഫേസ്ബുക്കിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " മാർക്ക് സക്കർബർഗ്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 86663,
    "questionText": " ഗൂഗിളിന്റെ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള സൗഹൃദ കൂട്ടായ്മ? ",
    "answerText": " ഓർക്കുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 86664,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിലെ ഓസ്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വെബി അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86665,
    "questionText": " സ്വന്തം രചനകൾ വെബ് പേജുകളായി പ്രസിദ്ധീകരിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഇന്റർനെറ്റ് സംവിധാനം? ",
    "answerText": " ബ്ലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86666,
    "questionText": " ബ്ലോഗുകൾ ആദ്യകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വെബ് ലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86667,
    "questionText": " വെബ് ലോഗ് എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ബാർഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 86668,
    "questionText": " ബ്ലോഗ് എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " പീറ്റർ മെർഹോൾഡ് (1999) "
  },
  {
    "questionNum": 86669,
    "questionText": " ബ്ലോഗിലെ ഓരോ പേജുകളും അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പോസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86670,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക് മീഡയത്തിയുടെയുള്ള വ്യാപാരം? ",
    "answerText": " ഇ-കൊമേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 86671,
    "questionText": " മോഡത്തിന്റെ (Modem) പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " Modulator Demodulator"
  },
  {
    "questionNum": 86672,
    "questionText": " വ്യത്യസ്ത രീതിയിലുള്ള നെറ്റുവർക്കുകൾ പരസ്പരം ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സംവിധാനം? ",
    "answerText": " ഗേറ്റ് വേ "
  },
  {
    "questionNum": 86673,
    "questionText": " വിക്കിപീഡിയ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2001 ജനുവരി 15 "
  },
  {
    "questionNum": 86674,
    "questionText": " വിക്കിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാർഡ് കന്നിങ്ഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 86675,
    "questionText": " വിക്കി സോഫ്റ്റ്‌വെയർ ഉപയോഗിച്ച് വിക്കിപീഡിയയ്ക്ക് ജന്മം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " ജിമ്മി വെയ്ൽസ് & ലാറി സാങർ "
  },
  {
    "questionNum": 86676,
    "questionText": " Wi - Fi യുടെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " Wireless Fidelity"
  },
  {
    "questionNum": 86677,
    "questionText": " ഇ-മെയിൽ സന്ദേശം അയക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന പ്രോട്ടോക്കോൾ? ",
    "answerText": " SMTP (Simple Mail Transfer Protocol)"
  },
  {
    "questionNum": 86678,
    "questionText": " ഇ-മെയിൽ സന്ദേശം സ്വീകക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന പ്രോട്ടോക്കോൾ? ",
    "answerText": " POP3"
  },
  {
    "questionNum": 86679,
    "questionText": " DHCP എന്താണ്? ",
    "answerText": " Dynamic Host Configuaration Protocol"
  },
  {
    "questionNum": 86680,
    "questionText": " ഫയലുകളെ ഒരു സ്ഥലത്തു നിന്നും മറ്റ് സ്ഥലത്തേയ്ക്ക് മാറ്റുന്നതിനായി നെറ്റുവർക്കിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രോട്ടോകോൾ? ",
    "answerText": " FTP (FileTransfer Protocol)"
  },
  {
    "questionNum": 86681,
    "questionText": " നെറ്റ് വർക്കിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രോട്ടോകോൾ? ",
    "answerText": " TCP / IP (Transmission Control Protocol / Internet Protocol)"
  },
  {
    "questionNum": 86682,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ഓൺ ചെയ്ത് പ്രവർത്തനസജ്ജമാക്കുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " ബൂട്ടിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86683,
    "questionText": " വയർലസ് ഉപകരങ്ങളിൽ ഇന്റർനെറ്റ് എത്തിക്കുന്നതിനുള്ള പ്രോട്ടോകോൾ? ",
    "answerText": " WAP (Wirless Application Protocol)"
  },
  {
    "questionNum": 86684,
    "questionText": " VIRUS ന്റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " Vital Information Resources under Siege"
  },
  {
    "questionNum": 86685,
    "questionText": " വൈറസ് എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " Fred Cohen (1983)"
  },
  {
    "questionNum": 86686,
    "questionText": " ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ വൈറസ്? ",
    "answerText": " ബ്രയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86687,
    "questionText": " “A feudal outburst headed by feudal chiefs and their followers aided by wide-spread anti foreign sentiments” this observation against the Revolt of 1857 was made by?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 86688,
    "questionText": " ARPANET ൽ ബാധിച്ച ആദ്യ വൈറസ്? ",
    "answerText": " ക്രീപർ (Creeper) "
  },
  {
    "questionNum": 86689,
    "questionText": " ബ്രയിൻ വൈറസ് വികസിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " Basit Farooq Alvi & Amjad Farooq Alvi"
  },
  {
    "questionNum": 86690,
    "questionText": " ആദ്യ മൊബൈൽ വൈറസ്? ",
    "answerText": " Cabir"
  },
  {
    "questionNum": 86691,
    "questionText": " വൈറസ് പ്രോഗ്രാം എഴുതുന്ന വ്യക്തികൾ? ",
    "answerText": " വിക്സർ "
  },
  {
    "questionNum": 86692,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ IT Act (Information Technology Act) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2000 ഒക്ടോബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 86693,
    "questionText": " IT Act (Information Technology Act) ഭേദഗതി ചെയ്ത വർഷം? ",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 86694,
    "questionText": " സൈബർ നിയമം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86695,
    "questionText": " സൈബർ സുരക്ഷയ്ക്ക് വേണ്ടി ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്റ് രൂപം നല്കിയ പ്രത്യേക ടിം? ",
    "answerText": " CERT_lN (ഇന്ത്യൻ കമ്പ്യൂട്ടർ എമർജൻസി റെസ്പോൺസ് ടീം) "
  },
  {
    "questionNum": 86696,
    "questionText": " ഒരു കമ്പ്യൂട്ടറിലേയോ നെറ്റ്വർക്കിലേയോ സുരക്ഷ ഭേദിച്ച് അതിലെ വിവരങ്ങൾ കണ്ടു പിടിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഹാക്കിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86697,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക് റിക്കോർഡുകളെ സുരക്ഷിതമാക്കാനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " എൻക്രിപ്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86698,
    "questionText": " വ്യക്തിഗത വിവരങ്ങളായ പാസ് വേർഡ് ക്രഡിറ്റ് കാർഡ് വിവരങ്ങൾ തുടങ്ങിയവ വ്യാജ മാർഗ്ഗത്തിലൂടെ ചോർത്തിയെടുക്കുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " ഫിഷിംഗ് (Phishing) "
  },
  {
    "questionNum": 86699,
    "questionText": " ഒദ്യോഗികമോ ആധികാരികമോ ആയ വെബ്സൈറ്റുകൾ എന്ന് തെറ്റിദ്ധരിപ്പിച്ച് വ്യാജ വെബ് സൈറ്റുകളും വിലാസങ്ങളും തയ്യാറാക്കുന്ന പ്രവൃത്തി? ",
    "answerText": " സൈബർ സ്ക്വാട്ടിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86700,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിലേയ്ക്ക് Data നൽകുമ്പോഴോ നൽകുന്നതിനു മുമ്പോ മനപൂർവ്വം ഡേറ്റാ മാറ്റം വരുത്തുന്ന കുറ്റകൃത്യം? ",
    "answerText": " Data Diddling"
  },
  {
    "questionNum": 86701,
    "questionText": " അശ്ലീല ചിത്രങ്ങൾ പ്രചരിപ്പിക്കുന്നത് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പോർണോഗ്രാഫി "
  },
  {
    "questionNum": 86702,
    "questionText": " ഒരു യൂസറിന്റെ ഡേറ്റയും ഫയലുകളും അവരറിയാതെ വായിക്കുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " Snooping"
  },
  {
    "questionNum": 86703,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിലൂടെ ഡേറ്റ അയയ്ക്കുന്ന വ്യക്തിയുടെ വിശ്വസ്ഥത ഉറപ്പു വരുത്തുന്ന സംവിധാനം? ",
    "answerText": " ഡിജിറ്റൽ സിഗ്നേച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 86704,
    "questionText": " ഒരു യൂസറിന്റെ യൂസർ നെം പാസ് വേർഡ് എന്നിവ ലോഗിൻ സമയത്ത് റെക്കോർഡ് ചെയ്യുന്ന പ്രോഗ്രാമുകൾ? ",
    "answerText": " പാസ്സ് വേർഡ് സ്നിഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 86705,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിവര സാങ്കേതിക വിദ്യയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " രാജിവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 86706,
    "questionText": " IT@School പദ്ധതി കേരളത്തിൽ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2001
  },
  {
    "questionNum": 86707,
    "questionText": " കാർഷിക മേഖലയെ സഹായിക്കാൻ കേരള സർക്കാർ രൂപീകരിച്ച വെബ് പോർട്ടൽ? ",
    "answerText": " ഇ-കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 86708,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇന്റർനെറ്റ് പത്രം? ",
    "answerText": " ഫിനാൻഷ്യൽ എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86709,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് എഡിഷൻ ആരംഭിച്ച ആദ്യ മലയാള പത്രം? ",
    "answerText": " ദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 86710,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഇന്റർനെറ്റ് മാഗസിൻ? ",
    "answerText": " പുഴ.കോം "
  },
  {
    "questionNum": 86711,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിലൂടെ ഓൺലൈൻ ലോട്ടറി ആരംഭിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 86712,
    "questionText": " ഓൺലൈൻ ബാങ്കിംഗ് സംവിധാനം ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " എച്ച്.ഡി.എഫ്.സി "
  },
  {
    "questionNum": 86713,
    "questionText": " മുഴുവൻ വോട്ടർപട്ടികയും കമ്പ്യൂട്ടർവത്ക്കരിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 86714,
    "questionText": " എല്ലാ പഞ്ചായത്തുകളും കമ്പ്യൂട്ടർവത്ക്കരിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 86715,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഇ- സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 86716,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ തദ്ദേശ ഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളിൽ ഇ-ഗവണേഴ്സ് പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ഇൻഫർമേഷൻ കേരള മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86717,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ചിപ്പ് നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86718,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഐ.ടി കമ്പനി? ",
    "answerText": " റ്റാറ്റാ കൺസൾട്ടൻസി സർവീസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86719,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഇൻഫർമേഷൻ ടെക്നോളജി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86720,
    "questionText": " വസ്തുവിന്റെയോ വ്യക്തിയുടേയോ സ്ഥാനം മനസിലാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ? ",
    "answerText": " ജി.പി.എസ് (Global positioning System) "
  },
  {
    "questionNum": 86721,
    "questionText": " GPS (Global positioning System) വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 86722,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ച സ്ഥാനനിർണ്ണയ സാങ്കേതികവിദ്യ? ",
    "answerText": " lRNSS (Indian Regional Navigation satellite System)"
  },
  {
    "questionNum": 86723,
    "questionText": " ഗൂഗിളിനു കീഴിലുള്ള കമ്പനികളെ ഏകീകപ്പിക്കുന്നതിന് രൂപം നൽകിയ കമ്പനി? ",
    "answerText": " ആൽഫബെറ്റ് ഇൻകോർപ്പറേറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86724,
    "questionText": " ഗൂഗിളിന്റെ ഉടമസ്ഥതയിൽ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഐ.ടി ക്യാംപസ് നിർമ്മിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 86725,
    "questionText": " ഗാരി കാസ്പറോവിനെ ചെസ്റ്റിൽ പരാജപ്പെടുത്തിയ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " ഡീപ് ബ്ലൂ "
  },
  {
    "questionNum": 86726,
    "questionText": " ഡീപ് ബ്ലൂ കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ ഏറ്റവും പുതിയ പതിപ്പ്? ",
    "answerText": " ഡീപർ ബ്ലൂ "
  },
  {
    "questionNum": 86727,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ റോബോർട്ടുകൾ നിർമ്മിക്കുകയും ഉപയോഗിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86728,
    "questionText": " സർക്കാർ ഓഫീസുകളിലെ ഫയൽ ട്രാക്കിങ്ങിനുള്ള സംവിധാനം? ",
    "answerText": " IDEAS (Information and data Exchange Advanced System)"
  },
  {
    "questionNum": 86729,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ IT പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ടെക്നോപാർക്ക് (തിരുവനന്തപുരം ; 1990) "
  },
  {
    "questionNum": 86730,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ടെക്നോപാർക്കിന്റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " കെ.പി.പി നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 86731,
    "questionText": " ഇൻഫോ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി (2004) "
  },
  {
    "questionNum": 86732,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ 3G സർവ്വീസ് ആരംഭിച്ച ആദ്യ ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 86733,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നടപ്പിലാക്കി വരുന്ന കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " അക്ഷയ (Akshaya) "
  },
  {
    "questionNum": 86734,
    "questionText": " അക്ഷയ പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 86735,
    "questionText": " അക്ഷയ പദ്ധതിയുടെ ബ്രാൻഡ് അമ്പാസിഡർ? ",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 86736,
    "questionText": " അക്ഷയ പദ്ധതി കേരളത്തിലെ എല്ലാ ജില്ലകളിലേയ്ക്കും വ്യാപിപ്പിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 86737,
    "questionText": " ഭിന്നശേഷിയുള്ള കുട്ടികൾക്ക് അക്ഷയ കേന്ദ്രങ്ങൾ വഴി കമ്പ്യൂട്ടർ പരിശീലനം നൽകുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഇൻസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86738,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സൈബർ പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " പട്ടം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 86739,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സൈബർ പോസ്റ്റ് ഓഫിസ്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 86740,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സൈബർ ഫോറൻസിക് ലബോറട്ടറി? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 86741,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സൈബർ ക്രൈം പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 86742,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കടലാസ് രഹിത ഓഫീസ്? ",
    "answerText": " ഐ.ടി മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86743,
    "questionText": " ആദ്യവിവര സാകേതിക ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 86744,
    "questionText": " സ്ക്കൂൾ തലത്തിൽ നടപ്പാക്കി വരുന്ന കമ്പ്യൂടൽ വൽക്കരണ പരിപാടി? ",
    "answerText": " വിദ്യാ വാഹിനി "
  },
  {
    "questionNum": 86745,
    "questionText": " പേഴ്സണൽ കമ്പ്യൂട്ടറിനെ കുറിച്ചുള്ള ആദ്യ പുസ്തകം? ",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ലിബറേഷൻ ആന്റ് ഡ്രീം മെഷിൻ (രചന: ടെഡ് നെൽസൺ) "
  },
  {
    "questionNum": 86746,
    "questionText": " ഗൂഗിൾ എർത്തിന് സമാനമായി ഐ.എസ്.ആർ.ഒ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത സോഫ്റ്റ് വെയർ? ",
    "answerText": " ഭൂവൻ (Bhuvan; 2009 ആഗസ്റ്റ് 19 ) "
  },
  {
    "questionNum": 86747,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ ഏകജാലക ഇ-ഗവേണൻസ് പദ്ധതി? ",
    "answerText": " FRIENDS (2000; തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 86748,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 86749,
    "questionText": " ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " ചമ്രവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 86750,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഇ-പേയ്മെന്റ് ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 86751,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ വൽകൃത പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വെള്ളനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 86752,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സർക്കാർ ജീവനക്കാരുടെ സമ്പൂർണ്ണ ഡേറ്റാബേസ്? ",
    "answerText": " സ്പാർക്ക് (SPARK - Service and Payroll Administrative Repository for Kerala) "
  },
  {
    "questionNum": 86753,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ കാമ്പസ് നെറ്റ് വർക്ക്? ",
    "answerText": " സെക് വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86754,
    "questionText": " 14 ജില്ലകളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കേരള സർക്കാർ നെറ്റ് വർക്ക്? ",
    "answerText": " കേരളാ സ്‌റ്റേറ്റ് വൈഡ് ഏരിയ നെറ്റ് വർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86755,
    "questionText": " ഗൂഗിളിന്റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " Don't be evil"
  },
  {
    "questionNum": 86756,
    "questionText": " ഇൻഫോസിസിന്റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " Powerd by initellect driven by values"
  },
  {
    "questionNum": 86757,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റിന്റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " Be what's next"
  },
  {
    "questionNum": 86758,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റിന്റെ ആദ്യകാല ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " Your potential our passion"
  },
  {
    "questionNum": 86759,
    "questionText": " വിപ്രോയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " Applying Thoughts"
  },
  {
    "questionNum": 86760,
    "questionText": " ആദ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ ഗെയിം? ",
    "answerText": " Space War"
  },
  {
    "questionNum": 86761,
    "questionText": " ആദ്യ ആനിമേറ്റഡ് ന്യൂസ് റീഡർ? ",
    "answerText": " അനനോവ "
  },
  {
    "questionNum": 86762,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റിന്റെ മേധാവിയാകുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " സത്യ നദേല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 86763,
    "questionText": " Wiki Leaks ന്റെ മുദ്രവാക്യം? ",
    "answerText": " We open Governments"
  },
  {
    "questionNum": 86764,
    "questionText": " Book of Numbers എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശകുന്തളാ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 86765,
    "questionText": " ln the wonderland of Numbers എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശകുന്തളാ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 86766,
    "questionText": " ഇന്ത്യ നിർമ്മിച്ച പുതിയ ടാബ് ലെറ്റ് കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " ആകാശ് ( നിർമ്മിച്ച കമ്പനി: ഡേറ്റാ വിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86767,
    "questionText": " KSEB ലിനക്സ് ഓപ്പറേറ്റിംഗ് സിസ്റ്റത്തിൽ വികസിപ്പിച്ച ബില്ലിംഗ് സോഫ്റ്റ് വെയർ? ",
    "answerText": " ഒരുമ "
  },
  {
    "questionNum": 86768,
    "questionText": " ഔദ്യോഗിക ഭാഷാ വകുപ്പ് സി.ഡിറ്റിനു വേണ്ടി വേണ്ടി വികസിപ്പിച്ച മലയാള സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ് വെയർ? ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 86769,
    "questionText": " ANSI - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ നാഷണൽ സ്റ്റാൻഡേർഡ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 86770,
    "questionText": " ASCll - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ സ്റ്റാൻഡേർഡ് കോഡ് ഫോർ ഇൻഫർമേഷൻ ഇന്റർചേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 86771,
    "questionText": " ATM - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഓട്ടോമാറ്റിക് ടെല്ലർ മെഷിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86772,
    "questionText": " BCR - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ബാർകോഡ് റീഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 86773,
    "questionText": " BlOS - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ബേസിക് ഇൻപുട്ട് ഔട്ട്പുട്ട് സിസ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 86774,
    "questionText": " CAM - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ എയ്ഡഡ് മാനുഫാക്ചറിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 86775,
    "questionText": " CAE- പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ എയ്ഡഡ് എഞ്ചിനീയറിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86776,
    "questionText": " C-DAC - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " സെന്റർ ഫോർ ഡെവലപ്മെന്റ് ഓഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് കമ്പ്യൂട്ടിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86777,
    "questionText": " CGA - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " കളർ ഗ്രാഫിക്സ് അഡാപ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 86778,
    "questionText": " COBOL - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " കോമൺ ബിസിനസ്സ് ഓറിയന്റഡ് ലാഗ്വേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 86779,
    "questionText": " CRT - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " കാഥോഡ് റേ ട്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 86780,
    "questionText": " CAD - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടർ എയ്ഡഡ് ഡിസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86781,
    "questionText": " CMOS - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " കോംപ്ലിമെന്ററി മെറ്റൽ ഓക്സൈഡ് സെമികണ്ടക്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 86782,
    "questionText": " DDL - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഡേറ്റാ ഡെഫനിഷൻ ലാഗ്വേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 86783,
    "questionText": " DML - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഡേറ്റാ മാനിപ്പുലേഷൻ ലാഗ്വേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 86784,
    "questionText": " DVD - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഡിജിറ്റൽ വെർസറ്റൈൽ ഡിസ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86785,
    "questionText": " E NIAC - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോണിക് ന്യൂമറിക്കൽ ഇൻറഗ്രേറ്റർ ആന്റ് കാൽക്കുലേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 86786,
    "questionText": " EDVAC - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോണിക് ഡിസ്ക്രീറ്റ് വേരിയബിൾ ആട്ടോമാറ്റിക് കമ്പ്യൂട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 86787,
    "questionText": " EDSAC - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോണിക് ഡിലേ സ്റ്റോറേജ് ആട്ടോമാറ്റിക് കാൽക്കുലേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 86788,
    "questionText": " EEPROM - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രിക്കലി ഇറേസബിൾ പ്രോഗ്രാമ ബിൾ റീഡ് ഒൺലി മെമ്മറി "
  },
  {
    "questionNum": 86789,
    "questionText": " FMS - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " File Mangement System"
  },
  {
    "questionNum": 86790,
    "questionText": " FSF - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഫ്രീ സോഫ്റ്റ് വെയർ ഫൗണ്ടേഷൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86791,
    "questionText": " GPRS - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ജനറൽ പാക്കറ്റ് റേഡിയോ സർവീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86792,
    "questionText": " GUl - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫിക്കൽ യൂസർ ഇന്റർഫേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86793,
    "questionText": " HTML - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർ ടെക്സ്റ്റ് മാർക്കപ്പ് ലാഗ്വേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 86794,
    "questionText": " HTTP - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർ ടെക്സ്റ്റ് ട്രാൻഫർ പ്രോട്ടോക്കോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86795,
    "questionText": " IBM - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ ബിസിനസ്സ് മെഷീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86796,
    "questionText": " lCANN - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ കോർപ്പറേഷൻ ഫോർ അസൈൻഡ് നോംസ് ആന്റ് നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 86797,
    "questionText": " IDN - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇന്റഗ്രേറ്റഡ് ഡിജിറ്റൽ നെറ്റ് വർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86798,
    "questionText": " IP - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇന്റർനെറ്റ് പ്രോട്ടോകോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86799,
    "questionText": " lSO - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ സ്റ്റാൻഡേർഡ് ഓർഗനൈസേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86800,
    "questionText": " ISP - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇന്റർനെറ്റ് സർവ്വീസ് പ്രൊവൈഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 86801,
    "questionText": " lTU - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ ടെലികമ്യൂണിക്കേഷൻ യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86802,
    "questionText": " LCD - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ലിക്വിഡ് ക്രിസ്റ്റൽ ഡിസ്പ്ലേ "
  },
  {
    "questionNum": 86803,
    "questionText": " LED - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ലൈറ്റ് എമിറ്റിംഗ് ഡയോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86804,
    "questionText": " LSl - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ലാർജ് സ്കെയിൽ ഇൻറഗ്രേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86805,
    "questionText": " MSI - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " മീഡിയം സ്കെയിൽ ഇൻറഗ്രേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86806,
    "questionText": " MIPS - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " മില്യൻസ് ഇൻസ്ട്രക്ഷൻ പെർ സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86807,
    "questionText": " OOP - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഒബ്ജക്ട് ഓറിയന്റഡ് പ്രോഗ്രാമിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 86808,
    "questionText": " OOD - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഒബ്ജക്ട് ഓറിയന്റഡ് ഡിസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86809,
    "questionText": " PDF - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " പോർട്ടബിൾ ഡോക്യുമെന്റ് ഫോർമാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86810,
    "questionText": " POP - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് പ്രോട്ടോകോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 86811,
    "questionText": " PROM - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " പ്രോഗ്രാമബിൾ റീഡ് ഒൺലി മെമ്മറി "
  },
  {
    "questionNum": 86812,
    "questionText": " SSI - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " സ്മോൾ സ്കെയിൽ ഇന്റഗ്രേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86813,
    "questionText": " SMS - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " ഷോർട്ട് മെസേജ് സർവീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 86814,
    "questionText": " UNIVAC - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " യൂണിവേഴ്സൽ ഓട്ടോമാറ്റിക് കമ്പ്യൂട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 86815,
    "questionText": " URL - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " യൂണിവേഴ്സൽ റിസോഴ്സ് ലൊക്കേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 86816,
    "questionText": " VAN - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " വാല്യൂ ആഡഡ് നെറ്റ് വർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 86817,
    "questionText": " VCR - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " വീഡിയോ കാസെറ്റ് റെക്കോർഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 86818,
    "questionText": " VSNL - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " വിദേശ് സഞ്ചാർ നിഗം ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 86819,
    "questionText": " VIRUS - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " വൈറ്റൽ ഇൻഫർമേഷൻ റിസോഴ്സ് അണ്ടർ സീജ് "
  },
  {
    "questionNum": 86820,
    "questionText": " VDU - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " വിഷ്വൽ ഡിസ്പ്ലേ യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 86821,
    "questionText": " VLSI - പൂര്‍ണ്ണ രൂപം? ",
    "answerText": " വെരി ലാർജ് സ്കെയിൽ ഇന്റഗ്രേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86822,
    "questionText": " “It was alarming and nauseating too see Gandhiji-later Inner Temple lawyer, now a seditious fakier, striding half naked, up to the steps of Viceroy Palace to parley on equal terms with the representative of the king emperor”-Whose words are these?",
    "answerText": " Winston Churchill"
  },
  {
    "questionNum": 86823,
    "questionText": " The British official appointed to a princely state that signed subsidiary alliance , to supervise the administration?",
    "answerText": " Resident"
  },
  {
    "questionNum": 86824,
    "questionText": " The British Prime Minister who appointed the Simon Commission?",
    "answerText": " Stanley Baldwin"
  },
  {
    "questionNum": 86825,
    "questionText": " The British Resident who was killed at Luckow during the Revolt of 1857?",
    "answerText": " Henry Lawrence"
  },
  {
    "questionNum": 86826,
    "questionText": " The Cabinet Mission became defunct under?",
    "answerText": " The formation of the interim government"
  },
  {
    "questionNum": 86827,
    "questionText": " The Cabinet Mission Plan envisaged for India?",
    "answerText": " Union of State"
  },
  {
    "questionNum": 86828,
    "questionText": " ഇന്‍റർനെറ്റ് സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് മെറ്റ് കാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 86829,
    "questionText": " ഗൂഗിൾ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ലാറി പേജ്;സെർജി ബ്രിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86830,
    "questionText": " ഇമെയിൽ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " റേയ് ടോം ലിൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86831,
    "questionText": " ഫേയ്സ് ബുക്ക് സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മാർക്ക് സക്കർബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 86832,
    "questionText": " ഹോട്ട് മെയിൽ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സബീർഭാട്ടിയ "
  },
  {
    "questionNum": 86833,
    "questionText": " ഓർക്കൂട്ട് സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഓർക്കൂട്ട് ബെയ്ക്കുട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 86834,
    "questionText": " വിക്കിപീഡിയ സ്ഥാപകര്‍? ",
    "answerText": " പ്രജിമ്മി വെയ്ൽസ്' ;ലാറി സാങർ "
  },
  {
    "questionNum": 86835,
    "questionText": " യൂ ട്യൂബ് സ്ഥാപകര്‍? ",
    "answerText": " സ്റ്റീവ് ചെൻ;ചോഡ് ഹർലി; ജവദ് കരീം "
  },
  {
    "questionNum": 86836,
    "questionText": " ട്വിറ്റർ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ജാക്ക് ഡോർസി "
  },
  {
    "questionNum": 86837,
    "questionText": " വിക്കിലീക്സ് സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ജൂലിയൻ അസാഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 86838,
    "questionText": " യാഹൂ സ്ഥാപകര്‍? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് ഫിലോ; ജെറി യാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 86839,
    "questionText": " ആപ്പിൾ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സ്റ്റീവ് ജോബ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 86840,
    "questionText": " വാട്ട്സ് ആപ്പ് സ്ഥാപകര്‍? ",
    "answerText": " ജാൻ കോം; ബ്രിയാൻ ആക്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86841,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ധാരാളമായി കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 86842,
    "questionText": " The candidate whom Gandhiji supported when election was conducted to the post of president of Indian National Congress in 1939?",
    "answerText": " Pattabhi Seetharamaiah"
  },
  {
    "questionNum": 86843,
    "questionText": " The capital of Carnatic was?",
    "answerText": " Arcot"
  },
  {
    "questionNum": 86844,
    "questionText": " The capital of the independent state of Bengal was?",
    "answerText": " Murshidabad"
  },
  {
    "questionNum": 86845,
    "questionText": " The capital of which Indian state is named after Gandhiji?",
    "answerText": " Gujarat"
  },
  {
    "questionNum": 86846,
    "questionText": " Gandhiji conducted Dandi March as the part of civil disobediece movement in?",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 86847,
    "questionText": " Gandhiji conducted his first Satyagraha in India, at Champaran in?",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 86848,
    "questionText": " Gandhiji confessed his guilt of stealing for the purpose of smoking in a letter, promising never to steal in future and asking for adequate punishment. To whom was this letter addressed?",
    "answerText": " Father"
  },
  {
    "questionNum": 86849,
    "questionText": " Gandhiji established ....... in Johennesberg in 1910?",
    "answerText": " Tolstoy Farm"
  },
  {
    "questionNum": 86850,
    "questionText": " Gandhiji founded Sathyagraha Sabha in the year?",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 86851,
    "questionText": " Gandhiji met Tagore for the first time in?",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 86852,
    "questionText": " Gandhiji opposed the Communal Award because he though that this would bring?",
    "answerText": " Division of the Hindu Society"
  },
  {
    "questionNum": 86853,
    "questionText": " Gandhiji published Indian Opinion from?",
    "answerText": " South Africa"
  },
  {
    "questionNum": 86854,
    "questionText": " In which organisation gandhiji became a member when he was a student in England?",
    "answerText": " VegetarianSociety"
  },
  {
    "questionNum": 86855,
    "questionText": " In which prison did Gandhiji spent the longest duration?",
    "answerText": " Yervada"
  },
  {
    "questionNum": 86856,
    "questionText": " In which year Bal Gangadhar Tilak formed Indian Home Rule League with its headquarters at Pune?",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 86857,
    "questionText": " In which year Bal Gangadhar Tilak was deported to Mandalay in charge of Sedition?",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 86858,
    "questionText": " Gandhiji had ...... Sons?",
    "answerText": " Four"
  },
  {
    "questionNum": 86859,
    "questionText": " Gandhiji launched Civil Disobedience Movement in?",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 86860,
    "questionText": " Gandhiji led Khilafat movement along with?",
    "answerText": " Ali brothers"
  },
  {
    "questionNum": 86861,
    "questionText": " Holding of the ICS examination simultaneously in England and India was done for the first time in ____?",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 86862,
    "questionText": " How did Gandhiji help during the Zulu Rebellion in South Africa?",
    "answerText": " By nursing the wounded rebels"
  },
  {
    "questionNum": 86863,
    "questionText": " How did Gandhiji write the manuscript of his book “Hind Swaraj”?",
    "answerText": " using both hands alternatively"
  },
  {
    "questionNum": 86864,
    "questionText": " How long did Gandhiji’s first journey by ship to South Africa take?",
    "answerText": " 24 days"
  },
  {
    "questionNum": 86865,
    "questionText": " How long did Gandhiji’s marriage life with Ba (Kasturba) last?",
    "answerText": " 62 years"
  },
  {
    "questionNum": 86866,
    "questionText": " In which year Chapekar Brothers assassinated two unpopular British officials at Pune?",
    "answerText": 1897
  },
  {
    "questionNum": 86867,
    "questionText": " In which year Clement Atlee announced British Government’s decision to grant independence to India?",
    "answerText": 1947
  },
  {
    "questionNum": 86868,
    "questionText": " In which year Congress passed the Quit India Resolution?",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 86869,
    "questionText": " Indian Broadcasting Corporation was renamed in 1936 as?",
    "answerText": " All India Radio"
  },
  {
    "questionNum": 86870,
    "questionText": " Indian Evidence Act 1872 was passed during the period of?",
    "answerText": " Mayo"
  },
  {
    "questionNum": 86871,
    "questionText": " Indian National Congress took the swadeshi call first at the Benarus session, 1905. It was presided over by?",
    "answerText": " Gopal Krishna Gokhale"
  },
  {
    "questionNum": 86872,
    "questionText": " Indian Universities Act of 1904 was passed during the tenure of?",
    "answerText": " Lord Curzon"
  },
  {
    "questionNum": 86873,
    "questionText": " Revolutionary terrorism in India came to a virtual end after the martyrdom of?",
    "answerText": " Surya Sen"
  },
  {
    "questionNum": 86874,
    "questionText": " Revolutionary youth Madanlal Dhingra shot dead?",
    "answerText": " Curzon Wylie"
  },
  {
    "questionNum": 86875,
    "questionText": " Roa Bharmal, who rose in revolt due to the interference of British in the internal affairs of the state, was the ruler of?",
    "answerText": " Cutch"
  },
  {
    "questionNum": 86876,
    "questionText": " Robert Knight is related to the magazine/newspaper?",
    "answerText": " The Statesman"
  },
  {
    "questionNum": 86877,
    "questionText": " Sadath Khan Barhanul Mulk founded the state of?",
    "answerText": " Avadh"
  },
  {
    "questionNum": 86878,
    "questionText": " In which year Gandhiji was nominated for Nobel Prize for the first time?",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 86879,
    "questionText": " In which year Gandhiji went to England to study law?",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 86880,
    "questionText": " In which year Gandhiji went to South Africa for the first time?",
    "answerText": 1893
  },
  {
    "questionNum": 86881,
    "questionText": " First Marathi monthly “Digdarshan” was published by?",
    "answerText": " Balshastri Jambhekar"
  },
  {
    "questionNum": 86882,
    "questionText": " First Sikh war (1845-46) held during the period of?",
    "answerText": " Hardinge I"
  },
  {
    "questionNum": 86883,
    "questionText": " Following Gandhiji’s suggestion, the Khilafat Committee unanimously adopted a resolution to launch a non-violent non-cooperation movement, at its meeting held at?",
    "answerText": " Allahabad"
  },
  {
    "questionNum": 86884,
    "questionText": " Gandhiji called for Quit India movement in?",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 86885,
    "questionText": " Gandhiji conducted Champaran Satyagraha for?",
    "answerText": " Indigo farmers"
  },
  {
    "questionNum": 86886,
    "questionText": " Gandhiji returned Kaizar-e-Hind to the British to protest against?",
    "answerText": " Jallianwallabagh Massacre"
  },
  {
    "questionNum": 86887,
    "questionText": " Gandhiji formerly announced non-cooperation movement on?",
    "answerText": " August 1; 1920"
  },
  {
    "questionNum": 86888,
    "questionText": " Gandhiji was assassinated at the age of?",
    "answerText": 79
  },
  {
    "questionNum": 86889,
    "questionText": " Dayanand Anglo-Vedic College of Lahore and Gurukul University of Kangri at Haridwar were founded by?",
    "answerText": " Ayasamaj"
  },
  {
    "questionNum": 86890,
    "questionText": " Dayananda was born on February 12 in 1824, in the town of Tankara, near Morvi (Morbi) in the Kathiawar region of the princely state of……?",
    "answerText": " Gujarat"
  },
  {
    "questionNum": 86891,
    "questionText": " Delhi became the new capital of India in?",
    "answerText": 1912
  },
  {
    "questionNum": 86892,
    "questionText": " Delhi Durbar was conducted in?",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 86893,
    "questionText": " Department of Agriculture and Commerce was during the period of?",
    "answerText": " Mayo"
  },
  {
    "questionNum": 86894,
    "questionText": " Editor of ‘Maryada’ was?",
    "answerText": " MM Malavya"
  },
  {
    "questionNum": 86895,
    "questionText": " The Viceroy who believed in free trade and abolished all export duties except those on rice, oil, indigo and lac?",
    "answerText": " Northbrook"
  },
  {
    "questionNum": 86896,
    "questionText": " Elections to the Constitutent Assembly was held in the year?",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 86897,
    "questionText": " Establishment of a separate Public Works Department in every province was during the period of?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 86898,
    "questionText": " Fakir-Sannyasi Resistance against the East India Company dominance in ……?",
    "answerText": " Bengal"
  },
  {
    "questionNum": 86899,
    "questionText": " Faraizi Movement (1838) was led by?",
    "answerText": " Haji Shariat Ullah"
  },
  {
    "questionNum": 86900,
    "questionText": " Find out the education commission which recommended the segragation of education from academic to vocational?",
    "answerText": " Hunter Commission"
  },
  {
    "questionNum": 86901,
    "questionText": " The Viceroy when Vernacular Press Act was introduced?",
    "answerText": " Lytton"
  },
  {
    "questionNum": 86902,
    "questionText": " In which language, the autobiography of Gandhiji was published for the first time?",
    "answerText": " Gujarati"
  },
  {
    "questionNum": 86903,
    "questionText": " In which medicinal system Gandhiji believed?",
    "answerText": " Naturopathy"
  },
  {
    "questionNum": 86904,
    "questionText": " During Swadeshi Movement ‘National Education Council’ was formed by the freedom fighters in?",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 86905,
    "questionText": " During the 1857 Revolt, who was betrayed by one of his friends Man Singh?",
    "answerText": " Tanta Tope"
  },
  {
    "questionNum": 86906,
    "questionText": " During the British reign ‘Downward Filtration Theory’ is related to?",
    "answerText": " Education"
  },
  {
    "questionNum": 86907,
    "questionText": " During the British reign who appointed the Governors of the Presidencies of Madras, Bombay and Calcutta?",
    "answerText": " King of England"
  },
  {
    "questionNum": 86908,
    "questionText": " During the decline of Mughal Empire, the Jats were organized into a political force by?",
    "answerText": " Surajmal"
  },
  {
    "questionNum": 86909,
    "questionText": " During the first Round Table Conference, _____ favored the move of the British Government to provide separate electorate for the oppressed classes as was done in case of other minorities like Muslims, Sikh etc?",
    "answerText": " Ambedkar"
  },
  {
    "questionNum": 86910,
    "questionText": " In which year Dadabhai Naoroji put forwarded his “Drain of Wealth’ theory?",
    "answerText": 1867
  },
  {
    "questionNum": 86911,
    "questionText": " In which year did the British Parliament pass an Act that made the governor General as the Commander-in-chief?",
    "answerText": 1786
  },
  {
    "questionNum": 86912,
    "questionText": " Name the Governor General who adopted a policy of the Europeanisation of bureaucracy and an exclusion of Indians from higher posts?",
    "answerText": " Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 86913,
    "questionText": " Name the Governor General who was called ‘Akbar of British India’?",
    "answerText": " Wellesley"
  },
  {
    "questionNum": 86914,
    "questionText": " Name the historial who stated that the Revolt of 1857 was a conflict between civilization and barbarism?",
    "answerText": " T.R.Holmes"
  },
  {
    "questionNum": 86915,
    "questionText": " Name the nationalist leader who was born in Mecca?",
    "answerText": " Maulana Azad"
  },
  {
    "questionNum": 86916,
    "questionText": " Name the nationalist leader who was born on a Christmas day?",
    "answerText": " MM Malavya"
  },
  {
    "questionNum": 86917,
    "questionText": " “With this, I am shaking the foundations of the British empire”-During which occassion Mahathma Gandhi made this statement?",
    "answerText": " Salt Satyagraha"
  },
  {
    "questionNum": 86918,
    "questionText": " A British Committee of Indian National Congress was formed in 1889 under the chairmanship of?",
    "answerText": " William Wedderburn"
  },
  {
    "questionNum": 86919,
    "questionText": " A concrete outcome of the Wavell Plan was the?",
    "answerText": " Summoning of the Shimla Conference"
  },
  {
    "questionNum": 86920,
    "questionText": " A Law Member was added to Governor General’s Council without the power to vote through an Act named?",
    "answerText": " Charter Act of 1833"
  },
  {
    "questionNum": 86921,
    "questionText": " Advancing the date of transfer of power from June 1948 to 15th August 1947 was the most controversial decision of?",
    "answerText": " Lord Mountbatten"
  },
  {
    "questionNum": 86922,
    "questionText": " The Viceroy during the partition of Bengal?",
    "answerText": " Curzon"
  },
  {
    "questionNum": 86923,
    "questionText": " In 1885 who established All India National Conference in Calcutta?",
    "answerText": " Surendranath Bannerjee"
  },
  {
    "questionNum": 86924,
    "questionText": " After the attainment of political independence in 1947, Gandhiji felt that the Congress, as a propaganda vehicle and a parliamentary machine, had outlived its usefulness. So to keep the Congress away from unhealthy competition with political parties and communal bodies, Gandhiji towards the end of January 1948 sketched a draft constitution for the Congress to transform itself into ......?",
    "answerText": " Lok Sevak Sangh"
  },
  {
    "questionNum": 86925,
    "questionText": " After the demise of which leader, Gandhiji was emerged as the eminent leader of the Indian National Congress?",
    "answerText": " Bal Gangadhar Tilak"
  },
  {
    "questionNum": 86926,
    "questionText": " “Comrade’ was launched by?",
    "answerText": " Muhammad Ali"
  },
  {
    "questionNum": 86927,
    "questionText": " “For that light represented something more than the immediate past, it represented the living, the eternal truths, reminding us of the right path, drawing us from error, taking this ancient country to freedom.” Who said these words when Gandhiji passed away?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 86928,
    "questionText": " “Mahatma” is a title. What is the meaning of “Mahatma”?",
    "answerText": " Great soul"
  },
  {
    "questionNum": 86929,
    "questionText": " ____, who led the Congress party, introduced Mahatma Gandhi to the concerns in India and the struggle of the people?",
    "answerText": " Gopal Krishna Gokhale"
  },
  {
    "questionNum": 86930,
    "questionText": " ‘The Vedas contain all the truth’ was interpreted by?",
    "answerText": " Swami Dayananda"
  },
  {
    "questionNum": 86931,
    "questionText": " C.R.Das was elected the Mayor of the city of?",
    "answerText": " Kolkata"
  },
  {
    "questionNum": 86932,
    "questionText": " Cabinet Mission visited India in the year?",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 86933,
    "questionText": " Calcutta Madrasa (also called Madrasa Aliah) was founded to cater to the educational demands of Muslims in?",
    "answerText": 1780
  },
  {
    "questionNum": 86934,
    "questionText": " Campbell Commission was appointed in?",
    "answerText": 1866
  },
  {
    "questionNum": 86935,
    "questionText": " Chakravarthi Viraraghavacharya was the first Indian to draft a Swaraj constitution for Indi. It was presented at the Madras session in _____?",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 86936,
    "questionText": " Chapekar Brothers in Indian history include?",
    "answerText": " Damodar and Balkishan"
  },
  {
    "questionNum": 86937,
    "questionText": " The Viceroy who adopted a policy of ‘intrusive surveillance’ towards the Indian princes?",
    "answerText": " Curzon"
  },
  {
    "questionNum": 86938,
    "questionText": " Competitive examination for the Indian Civil Services began during the Governor Generalship of?",
    "answerText": " Dalhousie"
  },
  {
    "questionNum": 86939,
    "questionText": " Congress ministries came into power in the provinces of British India in the year?",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 86940,
    "questionText": " In 1885, the Fergusson College at Pune was founded by?",
    "answerText": " Deccan Education Society"
  },
  {
    "questionNum": 86941,
    "questionText": " In which year Gandhiji withdrew from active politics and devoted to constructive programmes?",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 86942,
    "questionText": " The leader of Ramosi rebellion of Satara?",
    "answerText": " Chittur Singh"
  },
  {
    "questionNum": 86943,
    "questionText": " The leader of the Hindu Mahasabha who directed the Hindus not to participate in the Quit India Movement?",
    "answerText": " V.D.Savarkar"
  },
  {
    "questionNum": 86944,
    "questionText": " The leader of the polygar rebellion of Kurnool (1846-47)?",
    "answerText": " Narasimha Reddy"
  },
  {
    "questionNum": 86945,
    "questionText": " The leader who escaped from the custody of the British and went to Germany secretly to met Hitler?",
    "answerText": " Subhas Chandra Bose"
  },
  {
    "questionNum": 86946,
    "questionText": " The leader who initially opposed non-cooperation movement, but accepted it at the Nagpur session of 1920?",
    "answerText": " C.R.Das"
  },
  {
    "questionNum": 86947,
    "questionText": " The leader who is related to the statement “Britain’s peril is India’s opportunity’?",
    "answerText": " Subhas Chandra Bose"
  },
  {
    "questionNum": 86948,
    "questionText": " The leader who is remembered as the ‘Patron Saint’ of India’s civil servants for establishing the modern all India services?",
    "answerText": " Sardar Vallabh Bhai Patel"
  },
  {
    "questionNum": 86949,
    "questionText": " The leader who passed away the previous day of Gandhiji launched Non-cooperation movement?",
    "answerText": " Bal Gangadhar Tilak"
  },
  {
    "questionNum": 86950,
    "questionText": " The leader who was born on the birth anniversary of Gandhiji i.e. October 2?",
    "answerText": " Lal Bahadur Shastri"
  },
  {
    "questionNum": 86951,
    "questionText": " In which year Gfandhiji established Satyagraha ashram at Kochrab near Ahmedabad?",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 86952,
    "questionText": " In which year Ghadr Party was formed in Sanfrancisco?",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 86953,
    "questionText": " In which year Gopala Krishana Gokhale, the political guru of Gandhiji, passed away?",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 86954,
    "questionText": " In which year INC adopted non cooperation resolution?",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 86955,
    "questionText": " In which year Kasturba Gandhi passed away?",
    "answerText": 1944
  },
  {
    "questionNum": 86956,
    "questionText": " ‘After me, he will speak my language’ Gandhiji made this statement on 15th January, 1941 before AICC, intending?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 86957,
    "questionText": " After reading which book, Gandhiji founded the Phoenix settlement?",
    "answerText": " Unto This Last"
  },
  {
    "questionNum": 86958,
    "questionText": " ‘Asbab-iBaghawat-iHind’ was authored by?",
    "answerText": " Syed Ahmed Khan"
  },
  {
    "questionNum": 86959,
    "questionText": " After the election in 1937, non congress parties took office in?",
    "answerText": " Madras; Orissa; Sind and Punjab"
  },
  {
    "questionNum": 86960,
    "questionText": " After the notice had expired the Non-Cooperation movement was launched formally on 1st August of ____?",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 86961,
    "questionText": " After the pact between Gandhiji and Lord Irwin in March 1931 many leaders became critical of Gandhiji’s leadership. What was the main reason?",
    "answerText": " Civil disobedience movement was called off"
  },
  {
    "questionNum": 86962,
    "questionText": " After the Revolt of 1857, Begum of Avadh escaped to?",
    "answerText": " Nepal"
  },
  {
    "questionNum": 86963,
    "questionText": " The Governor General during the Sepoy Mutiny?",
    "answerText": " Canning"
  },
  {
    "questionNum": 86964,
    "questionText": " The Governor General during the third Mysore War?",
    "answerText": " Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 86965,
    "questionText": " The Governor General during the Vellore Mutiny (1806)?",
    "answerText": " George Barlow"
  },
  {
    "questionNum": 86966,
    "questionText": " The Governor General during whose period Police was taken away from the control of Zamindars and handed over to the Superintendent of Police at district level?",
    "answerText": " Cornwallis"
  },
  {
    "questionNum": 86967,
    "questionText": " The Governor General when Calcutta medical college was founded?",
    "answerText": " William Bentick"
  },
  {
    "questionNum": 86968,
    "questionText": " The Governor General when Coorg was annexed to British India?",
    "answerText": " William Bentick"
  },
  {
    "questionNum": 86969,
    "questionText": " Interim Government with Jawaharal Nehru as the Vice President assumed power in?",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 86970,
    "questionText": " Introduction of the ryotwari settlement in Madras Presidency by governor, Thomas Munro (1820) was during the tenure of?",
    "answerText": " Lord Hastings"
  },
  {
    "questionNum": 86971,
    "questionText": " ‘Janma Bhoomi’ was started by?",
    "answerText": " Pattabhi Seetharamaiah"
  },
  {
    "questionNum": 86972,
    "questionText": " Joseph François Dupleix was the commander of the ______ forces in India?",
    "answerText": " French"
  },
  {
    "questionNum": 86973,
    "questionText": " In 1888, who founded United Indian Patriotic Association, mainly with a view to opposing Congress?",
    "answerText": " Syed Ahmed Khan"
  },
  {
    "questionNum": 86974,
    "questionText": " In 1905, Bhavani Mandir was published by?",
    "answerText": " Barindrakumar Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 86975,
    "questionText": " The Viceroy when the Second World War was ended?",
    "answerText": " Wavell"
  },
  {
    "questionNum": 86976,
    "questionText": " Shiromani Gurdwara Parbandhak Committee was formed in?",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 86977,
    "questionText": " The culmination of the series of the uprisings was the Mappila revolt of ……….?",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 86978,
    "questionText": " The Viceroy when India got independence?",
    "answerText": " Mountbatten"
  },
  {
    "questionNum": 86979,
    "questionText": " The date in which Gandhiji started the Dandi March?",
    "answerText": " 1930 March 12"
  },
  {
    "questionNum": 86980,
    "questionText": " Belgaum where the INC session in which Gandhiji presided was held is in the state of?",
    "answerText": " Karnataka"
  },
  {
    "questionNum": 86981,
    "questionText": " For how many years did Gandhiji live in South Africa?",
    "answerText": 21
  },
  {
    "questionNum": 86982,
    "questionText": " For how many years was Mahadev Desai associated with Gandhiji?",
    "answerText": " 25 years"
  },
  {
    "questionNum": 86983,
    "questionText": " The Viceroy who resigned in 1876 over the Afghan question?",
    "answerText": " Northbrook"
  },
  {
    "questionNum": 86984,
    "questionText": " The Viceroy who ruled for the longest period?",
    "answerText": " Linlithgo"
  },
  {
    "questionNum": 86985,
    "questionText": " The Viceroy who survived a bomb explosion at Chandni Chowk in New Delhi in 1912?",
    "answerText": " Hardinge II"
  },
  {
    "questionNum": 86986,
    "questionText": " The viceroy who took steps for the restoration of Mysore, which had been annexed by William Bentick on the charge of misgovernment, to its ruling family after 50 years of British administration?",
    "answerText": " Lord Ripon"
  },
  {
    "questionNum": 86987,
    "questionText": " The Viceroy who undertook the restoration of the Taj Mahal-Curzon For how much duration Gandhiji was sentenced for the first time in South Africa?",
    "answerText": " Two months"
  },
  {
    "questionNum": 86988,
    "questionText": " Fort William College was established by Lord Wellesley in?",
    "answerText": 1800
  },
  {
    "questionNum": 86989,
    "questionText": " Founder of Benarus Hindu University?",
    "answerText": " Madan Mohan Malavya"
  },
  {
    "questionNum": 86990,
    "questionText": " Bengal led in most of the reform movements because?",
    "answerText": " The people were educated and enlightened"
  },
  {
    "questionNum": 86991,
    "questionText": " ‘Bengalee’ was started by?",
    "answerText": " Surendranath Bannerjee"
  },
  {
    "questionNum": 86992,
    "questionText": " Bethune School in Kolkata was established in?",
    "answerText": 1849
  },
  {
    "questionNum": 86993,
    "questionText": " The Treaty of Bassein was signed between Baji Rao II the last Peshwa and the ____?",
    "answerText": " English"
  },
  {
    "questionNum": 86994,
    "questionText": " The Treaty of Kabul was signed on 21st March 1905 by?",
    "answerText": " Sir Louis Dane and Habibullah"
  },
  {
    "questionNum": 86995,
    "questionText": " In 1924 Gandhiji became the president of Indian National Congress. The session was held at?",
    "answerText": " Belgaum"
  },
  {
    "questionNum": 86996,
    "questionText": " In 1933, Gandhiji started Harijan Yatra from?",
    "answerText": " Wardha"
  },
  {
    "questionNum": 86997,
    "questionText": " In 1934, at which place in Kerala, a girl named Kaumudi donated her oranaments to Gandhiji?",
    "answerText": " Vadakara"
  },
  {
    "questionNum": 86998,
    "questionText": " In association with which conspiracy case 31 prominent trade union and communist leaders were arrested?",
    "answerText": " Meerut conspiracy case"
  },
  {
    "questionNum": 86999,
    "questionText": " In the 1937 elections, out of the eleven provinces Congress formed ministries in ____ provinces?",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 87000,
    "questionText": " Name the freedom fighter who stated in his will that his body be cremated and a handful of ashes be thrown into Ganga river at Allahabad because of his lifelong attachment he felt to Ganga and Yamuna rivers?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  }
]